[
{"titre": "\"Contract manager\"", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs Master\u2026) avec \u00e9ventuellement une formation compl\u00e9mentaire en gestion de projet et/ou en droit, \u00e9conomie"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 307, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Analyser, \u00e9tudier et comprendre le projet dans sa globalit\u00e9", "R\u00e9diger, revoir et n\u00e9gocier le contrat et ses \u00e9volutions (changement de p\u00e9rim\u00e8tre, litiges, p\u00e9nalit\u00e9s...) en se basant sur l'analyse de la proposition technique et commerciale. Assurer la coh\u00e9rence des clauses contractuelles", "Identifier les risques (contractuels, juridiques, commerciaux, financiers...) et en proposer des mesures de couverture tout en respectant les r\u00e8gles fix\u00e9es par le client ainsi que les clauses administratives et l\u00e9gales en vigueur", "Conseiller l'\u00e9quipe de projet dans le choix et le d\u00e9roulement des proc\u00e9dures administratives et d'achat li\u00e9es \u00e0 la r\u00e9alisation du projet", "Evaluer les opportunit\u00e9s pour am\u00e9liorer la performance du contrat : g\u00e9n\u00e9rer et n\u00e9gocier les amendements correspondants", "Tracer les changements aux march\u00e9s, conserver et actualiser les documents contractuels", "Intervenir en cas de conflits ou de crise"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 19}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 35}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 63}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 67}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 10}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Juriste"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "-3", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "-2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Service Delivery Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Risk manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "\"Data Scientist\"", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 757, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Exploitation / Am\u00e9lioration Continue", "activitesprincipales": ["Identifier les besoins et la probl\u00e9matique des directions m\u00e9tiers", "D\u00e9finir une mod\u00e9lisation statistique qui permette de r\u00e9pondre \u00e0 la probl\u00e9matique", "Construire des outils d'analyse pour collecter les donn\u00e9es de l'entreprise.", "Sourcer et rassembler l'ensemble des sources de donn\u00e9es structur\u00e9es ou non structur\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l'analyse et pertinentes", "Organiser, \u00e9tudier et synth\u00e9tiser ces sources de donn\u00e9es sour forme de r\u00e9sultats exploitables", "Mod\u00e9liser les comportements et en extraire de nouveaux usages utilisateurs"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 6}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "-2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-2", "nom": "Infographiste / Graphiste"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de produit / services"}]},
{"titre": "\"BIM Manager\"", "formations": [], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 537, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir et mettre en oeuvre la politique et les processus BIM - pr\u00e9coniser les outils BIM adapt\u00e9s au projet ", "Accompagner les \u00e9quipes du projet dans l'utilisation de la maquette num\u00e9rique, notamment dans la conception de solutions et l'\u00e9laboration des plans d'ex\u00e9cution", "G\u00e9rer l'interop\u00e9rabilt\u00e9 entre les applications utilis\u00e9es par les diff\u00e9rents intervenants ", "Veiller au respect des proc\u00e9dures et standards BIM", "Assurer un support technique logiciel et mat\u00e9riel de haut niveau (reconfiguration de biblioth\u00e8que, plugins, environnements, hardware, licences...) ", "D\u00e9finir le r\u00f4le de chaque acteur et organiser la communication entre eux", "G\u00e9rer la base de donn\u00e9es et la maquette num\u00e9rique du projet ", "Animer des r\u00e9unions et assurer le reporting", "Assurer une veille technologique active"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 16}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 11}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 8}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 24}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 2}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "-3", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "-3", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-3", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "-2", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Urbaniste"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Risk manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}]},
{"titre": "\"Community Manager\"", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 80, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Relations Publiques", "activitesprincipales": ["R\u00e9aliser une veille permanente autour de la manifestation, le site ou l'entreprise", "Surveiller l'e-r\u00e9putation de la manifestation, du site ou de l'entreprise et alerter les responsables pertinents", "Participer et mod\u00e9rer les \u00e9changes sur l'\u00e9v\u00e9nement au sein de la communaut\u00e9", "G\u00e9rer les interactions avec les influenceurs du domaine (bloggeurs\u2026), les exposants et les visiteurs potentiels", "D\u00e9velopper et animer la communaut\u00e9 autour de l'\u00e9v\u00e9nement en employant les moyens ad\u00e9quats (jeux, flux d'actualit\u00e9, compte \u00e0 rebours...)", "Coordonne la production de contenu en interne pour assurer une publication r\u00e9guli\u00e8re sur les r\u00e9seaux sociaux, les blogs, les forums et les fils d'actualit\u00e9s", "G\u00e9rer le service client avant, pendant et apr\u00e8s la manifestation", "Analyser l'efficacit\u00e9 de la communication sur les r\u00e9seaux sociaux via des indicateurs pertinents"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 16}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 13}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Webmaster\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet Digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}]},
{"titre": "\"Community Manager\"", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 877, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Communication et Marketing", "activitesprincipales": ["R\u00e9aliser une veille permanente autour de l'organisation\r", "Participer et mod\u00e9rer les \u00e9changes au sein de la communaut\u00e9\r", "G\u00e9rer les interactions avec les influenceurs du domaine (bloggeurs, forums de discussion\u2026)\r", "D\u00e9velopper, animer et fid\u00e9liser la communaut\u00e9 en employant les moyens ad\u00e9quats (jeux, flux d'actualit\u00e9, compte \u00e0 rebours...)\r", "Contr\u00f4ler la production de contenu en interne pour assurer une publication r\u00e9guli\u00e8re sur les r\u00e9seaux sociaux, les blogs, les forums et les fils d'actualit\u00e9s\r", "G\u00e9rer le service client et assurer le reporting\r", "Ajuster le design et le contenu des pages m\u00e9dia sociaux aux objectifs de la communaut\u00e9"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 17}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 135}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 70}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 77}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 33}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 43}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Infographiste / Graphiste"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Webmaster\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de terrain"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet Digital"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}]},
{"titre": "\"Knowledge Manager\"", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, IEP, universit\u00e9...) en sciences humaines, gestion de l'information..."], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 81, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Ressources Humaines", "activitesprincipales": ["Elaborer et mettre en oeuvre la strat\u00e9gie du Knowledge Management de l'entreprise. ", "Evaluer et cartographier les savoirs et connaissances de l'entreprise", "Identifier les outils r\u00e9pondant aux besoins de l'entreprise, d\u00e9finir les fonctionnalit\u00e9s attendues et proc\u00e9der \u00e0 leur d\u00e9ploiement", "Promouvoir le partage, l'\u00e9change et l'int\u00e9gration des connaissances en renfor\u00e7ant le lien entre les processus de partage et les syst\u00e8mes d'information au sein de l'entreprise (mise en place d'annuaire d'experts et de comp\u00e9tences, moteur de recherche...)", "D\u00e9velopper des r\u00e9seaux de contributeurs et des communaut\u00e9s de pratiques et inciter les collaborateurs \u00e0 la production", "Former les utilisateurs et les accompagner dans l'utilisation des outils de Knowledge Management", "Mettre en place et suivre des indicateurs de performance du syst\u00e8me et des processus de Knowledge Management", "Assurer une veille technologique", "Promouvoir la capitalisation et les connaissances partag\u00e9es aupr\u00e8s des collaborateurs de l'entreprise"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 3}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 5}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 10}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 3}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable des usages du num\u00e9rique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "-3", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de veille et documentaliste"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de recherche senior"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information"}, {"ordre": "2", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "3", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}]},
{"titre": "\"Data Scientist\"", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 600, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Identifier les besoins et la probl\u00e9matique des directions m\u00e9tiers", "D\u00e9finir une mod\u00e9lisation statistique qui permette de r\u00e9pondre \u00e0 la probl\u00e9matique", "Construire des outils d'analyse pour collecter les donn\u00e9es de l'entreprise.", "Sourcer et rassembler l'ensemble des sources de donn\u00e9es structur\u00e9es ou non structur\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l'analyse et pertinentes", "Organiser, \u00e9tudier et synth\u00e9tiser ces sources de donn\u00e9es sour forme de r\u00e9sultats exploitables", "Mod\u00e9liser les comportements et en extraire de nouveaux usages utilisateurs", "Proposer des modes de collecte et traitements", "Participer \u00e0 la proposition de strat\u00e9gies ou pr\u00e9conisations client", "Mettre en valeur, diffuser et vulgariser la donn\u00e9e pour le client et son \u00e9quipe"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 3}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de produit / services"}]},
{"titre": "\"Risk Manager\"", "formations": ["Bac +5 (Ecole de commerce, Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master...) compl\u00e9t\u00e9e \u00e9ventuellement par une formation en gestion des risques / assurance"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 254, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Administration et Finances", "activitesprincipales": ["Analyser et cartographier les risques", "D\u00e9finir la politique de risque de l'entreprise", "D\u00e9finir et optimiser le dispositif de gestion de risques et l'adapter en permanence suivant les \u00e9volutions du profil de risques de l'entreprise", "D\u00e9ployer les plans de pr\u00e9vention et suivre leurs r\u00e9alisations", "G\u00e9rer les assurances (achats, relations avec les courtiers, gestion des sinistres)", "Piloter son activit\u00e9 (documentation de r\u00e9f\u00e9rence, animation, audit, reporting"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 33}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 16}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 13}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 24}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 12}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "-3", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "-3", "nom": "Juriste"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Risk manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur communication et marketing"}]},
{"titre": "\"Webdesigner\"", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1959, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Conception", "activitesprincipales": ["Analyser le besoin client et s'approprier son univers graphique", "Concevoir et penser le site web sur la base de la demande du client (structure du site, ergonomie, storyboard...)", "R\u00e9aliser la maquette du site : position des \u00e9l\u00e9ments, arborescence, architecture interactionnelle...", "Etablir la charte graphique du site et assurer le suivi de la r\u00e9alisation des \u00e9l\u00e9ments graphiques (illustrations, pictogrammes) en lien avec le client"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 19}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 246}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 136}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 249}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 182}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 77}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "-2", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Infographiste / Graphiste"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "1", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "3", "nom": "Ergonome"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet Digital"}]},
{"titre": "\"Risk manager\"", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026) avec \u00e9ventuellement une formation compl\u00e9mentaire en droit des affaires, droit des march\u00e9s publics, assurances\u2026"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 80, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Identifier les risques encourus (financiers, mat\u00e9riels, techniques, fonctionnels, op\u00e9rationnels, humains...) durant les diff\u00e9rentes phases du d\u00e9roulement du projet (exploitation de la documentation disponible relative au projet, organisation de r\u00e9unions de brainstorming, retours d'exp\u00e9rience de projets ant\u00e9rieurs...)", "Evaluer (qualitativement et quantitativement) et prioriser les risques ayant un impact important sur le projet. ", "Planifier et mettre en place des d\u00e9marches et actions pr\u00e9ventives et curatives", "Assurer le reporting et animer les r\u00e9unions avec les diff\u00e9rents acteurs du projet sur les risques et l'avancement des plans d'action", "Tenir la liste des risques et des actions d'optimisation tout au long du projet", "Alimenter r\u00e9guli\u00e8rement les outils et tableaux de bord utiles \u00e0 la surveillance des risques"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 12}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 8}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 11}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "-2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Architecte Logiciel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Urbaniste"}]},
{"titre": "Administrateur d'infrastructure", "formations": ["Bac +2/3 BTS Informatique de gestion, DUT Informatique, Licence professionnelle Informatique", "CQP Administrateur de r\u00e9seaux d'entreprise", "CQP Administrateur syst\u00e8mes", "CQP Administrateur de bases de donn\u00e9es"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 2611, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Mise en production / Exploitation Probatoire", "activitesprincipales": ["Analyser la mise en production des ressources de l\u2019informatique", "Elaborer et suivre les contrats de service avec les utilisateurs ", "Mettre en production les nouvelles ressources de l\u2019informatique : installer, configurer les \u00e9quipements informatiques", "D\u00e9velopper et mettre en \u0153uvre des automatisations de proc\u00e9dures", "Maintenir les conditions g\u00e9n\u00e9rales de production et de service (r\u00e9solution d'incidents sur son domaine technique)", "Administrer et optimiser les ressources de l\u2019informatique", "V\u00e9rifier le bon fonctionnement avec les autres briques techniques et fonctionnelles"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 16}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 328}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 219}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 414}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 358}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 122}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Int\u00e9grateur d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "2", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert Technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Architecte technique"}]},
{"titre": "\"Service Delivery Manager\"", "formations": [], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 1814, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Pilotage op\u00e9rationnel", "activitesprincipales": ["Participer et s'engager dans l'\u00e9laboration du contrat de services ", "D\u00e9finir le contenu et les modalit\u00e9s de mise en oeuvre de services \u00e0 travers les descriptifs des SLA et SLR ", "Veiller \u00e0 la prise en compte des \u00e9v\u00e8nements pouvant impacter le contrat de services tout au long de son cycle de vie ", "Prendre la responsabilit\u00e9 de l'\u00e9laboration des plans de progr\u00e8s et formuler les plans d'actions ", "S'assurer de l'impact de tout changement sur le niveau de service, particuli\u00e8rement sur les engagements de niveau de service et sur les accords op\u00e9rationnels (interne et sous-traitance) ", "Analyser et \u00e9valuer les r\u00e9sultats des indicateurs et proposer des plans d'actions ", "Assurer le reporting client ", "Suivre le budget du contrat de services ", "Piloter la contractualisation des contrats de sous-traitance"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 21}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 187}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 129}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 103}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 140}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 85}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "-2", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Risk manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Agent d'exploitation", "formations": ["CAP avec une sp\u00e9cialisation en man\u0153uvre, b\u00e2timent...", "Accessible sans formation"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 14, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Montage / D\u00e9montage", "activitesprincipales": ["Monter et d\u00e9monter des installations simples", "Modifier l\u2019agencement des salles et des espaces (chaises, tables, mobilier) selon les fiches techniques", "Poser le mobilier", "Poser de la moquette, tissu, signal\u00e9tique", "Installer des d\u00e9corations et plantes", "Participer au stockage/d\u00e9stockage du mobilier", "Pr\u00e9parer le mat\u00e9riel", "Entretenir le mat\u00e9riel"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 2}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-1", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "1", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "1", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien de laboratoire"}]},
{"titre": "\"Webmaster\"", "formations": ["Bac +5 en informatique (master, dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur\u2026)", "Bac +2/3 services et r\u00e9seaux de communication, art graphique option webmestre ou Informatique option webmestre"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 234, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Communication et Marketing", "activitesprincipales": ["Participer \u00e0 la conception du site internet / intranet (\u00e9ventuellement \u00e0 travers la r\u00e9daction d'un cahier de charges)", "Recenser et analyser les besoins des utilisateurs et leur \u00e9volution. Programmer la maintenance \u00e9volutive en lien avec ces besoins.", "Tester et lancer le site, ses nouvelles pages ou ses nouvelles fonctionnalit\u00e9s. Suivre les actions de maintenance corrective.", "Organiser et participer \u00e0 la cr\u00e9ation du contenu \u00e9ditorial (int\u00e9grer des textes, images, vid\u00e9os..., r\u00e9diger des newsletters, des notices d\u2019utilisation...)", "Corriger et optimiser le contenu, les fonctionnalit\u00e9s et l'interface graphique du site en fonction de ces besoins ", "Animer le site et impl\u00e9menter des m\u00e9thodes et outils afin d'am\u00e9liorer son r\u00e9f\u00e9rencement"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 3}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 33}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 20}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 31}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 31}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 22}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Infographiste / Graphiste"}, {"ordre": "-1", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "3", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet Digital"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Agent d'accueil", "formations": ["Bac pro services", "Bac +2/3 (BTS, DUT, Licence...) avec une sp\u00e9cialisation en tourisme ou en langues \u00e9trang\u00e8res"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 558, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}], "famille": "Ouverture de la Manifestation", "activitesprincipales": ["Accueillir les visiteurs et/ou les prestataires et les orienter", "Renseigner une personne sur l\u2019ensemble du parc", "Renseigner les visiteurs sur les manifestations", "Contr\u00f4ler l'acc\u00e8s (type de public, billets ou droits d'acc\u00e8s...)", "R\u00e9pondre au t\u00e9l\u00e9phone et informer ou rediriger les personnes appelant", "G\u00e9rer le petit mat\u00e9riel n\u00e9cessaire au fonctionnement du bureau d'accueil"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 16}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 36}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 4}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 3}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 21}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "0", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "1", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "2", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "2", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "2", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "2", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Hospitality Manager\""}]},
{"titre": "Administrateur bases de donn\u00e9es", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 331, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Mise en production / Exploitation Probatoire", "activitesprincipales": ["Concevoir et sp\u00e9cifier les param\u00e8tres et l'architecture de la base de donn\u00e9es en lien avec l'architecte SI (structure, param\u00e8tres, mod\u00e9lisation)", "Administrer la base de donn\u00e9es (suivi de la qualit\u00e9 des donn\u00e9es, suivi du niveau de service, gestion des acc\u00e8s utilisateurs et de la s\u00e9curit\u00e9)", "G\u00e9rer les \u00e9volutions, migrations et back up dont la recette.", "Mettre \u00e0 jour les documents d'exploitation", "Assurer un support technique aux utilisateurs et aux \u00e9quipes de d\u00e9veloppement", "Garantir aupr\u00e8s des utilisateurs internes et externes la confidentialit\u00e9, l'int\u00e9grit\u00e9 et la disponibilit\u00e9 des donn\u00e9es"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 3}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 10}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 10}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 50}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 15}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 9}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "0", "nom": "Int\u00e9grateur d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "3", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert Technique"}]},
{"titre": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)", "formations": ["CAP man\u0153uvre, b\u00e2timent...", "Accessible sans formation"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Montage / D\u00e9montage", "activitesprincipales": ["D\u00e9ployer les actions de pr\u00e9vention des incendies", "Sensibiliser les employ\u00e9s en mati\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 incendie", "Intervenir en cas de sinistre (alert et accueil des secours, \u00e9vacuation du public, assistance aux personnes)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "0", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "2", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}]},
{"titre": "Agent de s\u00e9curit\u00e9", "formations": ["CAP agent de pr\u00e9vention et de s\u00e9curit\u00e9", "BAC professionnel agent technique de pr\u00e9vention et de s\u00e9curit\u00e9"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 2, "competences": [{"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}], "famille": "Gestion et Coordination de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Surveiller physiquement ou \u00e9lectroniquement le site et les personnes", "Intervenir sur les lieux de l\u2019incident (vol, d\u00e9gradation, violence, incendie), \u00e9ventuellement alert\u00e9 par un syst\u00e8me d'alarme", "Contr\u00f4ler les flux de personnes et les acc\u00e8s (entr\u00e9e, sortie)", "Enregistrer les informations, \u00e9v\u00e9nements ou incidents", "Effectuer des rondes techniques et de surveillance", "Intervenir en cas de plan d\u2019urgence et de secours et mettre en oeuvre les consignes pr\u00e9vues \u00e0 cet effet", "Contr\u00f4ler le fonctionnement des \u00e9quipements techniques et des diff\u00e9rents dispositifs de s\u00e9curit\u00e9"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "1", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien"}, {"ordre": "2", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}]},
{"titre": "Assistant de Communication", "formations": ["Bac +5 en communication, marketing, lobbying"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 171, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Conseil en relations publics", "activitesprincipales": ["Apporter un soutien aux \u00e9quipes sur les projets de communication : r\u00e9alisation des communiqu\u00e9s de presse, organisation d'\u00e9v\u00e9nements, relance des organisations de presse\u2026", "Assurer la diffusion d'informations aupr\u00e8s des contacts pertinents (presse, clients, investisseurs, m\u00e9dias...)", "Piloter et coordonner les prestataires (traducteurs de contenus, photographes, logisticiens...)", "R\u00e9aliser et mettre \u00e0 jour les indicateurs de reporting (tableaux de bords, mesure de la performance...)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 19}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 3}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 4}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 3}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 16}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "-2", "nom": "Comptable"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "0", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Coordinateur de production"}]},
{"titre": "Architecte Logiciel", "formations": [], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 3662, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Conception", "activitesprincipales": ["Concevoir et r\u00e9aliser des architectures syst\u00e8mes et logicielles complexes", "Analyser les architectures logicielles existantes et formuler des recommandations strat\u00e9giques dans le cadre de leur refonte", "R\u00e9aliser une veille technologique permanente", "R\u00e9aliser la cartographie applicative du syst\u00e8me ou de la solution", "Conseiller les \u00e9quipes de d\u00e9veloppement et leur communiquer les r\u00e8gles et les standards d'architecture d\u00e9finis"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 27}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 338}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 224}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 573}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 362}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 138}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Int\u00e9grateur Progiciel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "0", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable des usages du num\u00e9rique"}, {"ordre": "1", "nom": "Urbaniste"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Risk manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information"}]},
{"titre": "Assistant", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1096, "competences": [{"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Soutien", "activitesprincipales": ["Traiter et mettre en forme des documents, rapports, courriers", "R\u00e9diger en autonomie dans le respect de la charte graphique tous documents ou supports administratifs n\u00e9cessaires et/ou demand\u00e9s (compte rendu de r\u00e9union, mail, courrier, pr\u00e9sentation, note de service, formulaire...)", "Recevoir et orienter des appels et messages t\u00e9l\u00e9phoniques", "Accueillir les visiteurs et les prendre en charge", "Prendre les RDV, tenir les agendas, r\u00e9server les salles", "Organiser les d\u00e9placements professionnels des responsables", "Pr\u00e9parer et suivre les dossiers. Les classer et les archiver.", "Faciliter la diffusion de l'information au sein de l'entreprise (reproduire et diffuser des documents, r\u00e9aliser des tableaux de bord pour suivre l'activit\u00e9 du service...) ", "G\u00e9rer les fournitures du service et mat\u00e9riel de bureau (v\u00e9rifier le stock, passer des commandes d'approvisionnement...)", "Prendre en charge des t\u00e2ches qui rel\u00e8vent de la sp\u00e9cificit\u00e9 de son service d'attachement (marketing, communication, gestion des ressources humaines...)", "D\u00e9panner au premier niveau les mat\u00e9riels de bureau"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 20}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 220}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 68}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 47}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 40}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 41}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Comptable"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "3", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "3", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "3", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "3", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de veille et documentaliste"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "3", "nom": "PMO"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}]},
{"titre": "Analyste test et validation", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1785, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "D\u00e9veloppement et tests", "activitesprincipales": ["Analyser et \u00e9valuer les exigences utilisateurs, les sp\u00e9cifications et les modules", "Participer \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la conception des tests", "R\u00e9ceptionner les environnements de tests", "Elaborer et mettre en place les outils de tests", "Cr\u00e9er les donn\u00e9es de tests, \u00e9crire les proc\u00e9dures", "Ex\u00e9cuter les cas de tests, soit manuellement, soit en utilisant des outils d\u2019ex\u00e9cution de tests", "Consigner les r\u00e9sultats de l\u2019ex\u00e9cution des tests", "Participer \u00e0 l\u2019\u00e9criture du rapport de synth\u00e8se", "Suivre les anomalies"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 9}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 192}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 135}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 271}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 316}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 126}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-2", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "0", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "2", "nom": "Int\u00e9grateur d'exploitation"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "2", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "3", "nom": "Int\u00e9grateur Progiciel"}, {"ordre": "3", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}]},
{"titre": "Architecte technique", "formations": [], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 5467, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Gouvernance", "activitesprincipales": ["Concevoir et mettre en place les standards techniques en relation avec l'Urbaniste", "Concevoir et valider l\u2019architecture technique du syst\u00e8me d\u2019information", "D\u00e9finir un socle technique qui r\u00e9ponde aux exigences du plan d'urbanisation", "R\u00e9aliser une veille technologique permanente", "Analyser l\u2019impact des nouvelles solutions/nouvelles technologies dans le syst\u00e8me d\u2019information", "Pr\u00e9coniser des choix techniques en s'engageant sur un fonctionnement en service r\u00e9gulier", "Promouvoir l'architecture technique retenue aupr\u00e8s des \u00e9quipes qui interviennent sur le projet"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 25}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 389}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 216}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 486}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 515}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 144}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Int\u00e9grateur Progiciel"}, {"ordre": "-3", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "-2", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "-1", "nom": "Expert Technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Urbaniste"}, {"ordre": "0", "nom": "Architecte Logiciel"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable des usages du num\u00e9rique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information"}]},
{"titre": "Analyste d'exploitation", "formations": ["Bac +2/3 BTS Informatique de gestion, Licence professionnelle"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 400, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Exploitation / Am\u00e9lioration Continue", "activitesprincipales": ["Piloter toutes les op\u00e9rations courantes n\u00e9cessaires au bon fonctionnement des infrastructures informatiques", "Surveiller et contr\u00f4ler le bon d\u00e9roulement des op\u00e9rations d'exploitation", "D\u00e9tecter les incidents et mettre en oeuvre une r\u00e9solution de premier niveau ou escalader conform\u00e9ment aux proc\u00e9dures d\u00e9finies au pr\u00e9alable", "Coordonner les diff\u00e9rents intervenants", "S'assurer du respect du contrat de service"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 24}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 25}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 75}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 53}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 20}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien Informatique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "0", "nom": "Int\u00e9grateur d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "2", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "3", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert Technique"}]},
{"titre": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux", "formations": ["CAP", "Bac Pro"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 2113, "competences": [{"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}], "famille": "Services G\u00e9n\u00e9raux", "activitesprincipales": ["V\u00e9rifier le fonctionnement des \u00e9quipements techniques (ascenseur, chauffage, ampoules...) et en assurer la maintenance en coordination si n\u00e9cessaire avec des prestataires externes", "G\u00e9rer les commandes et le courrier et traiter les livraisons", "R\u00e9aliser des op\u00e9rations logistiques \u00e0 la demande ", "Surveiller la s\u00e9curit\u00e9 des biens, des locaux et des personnes", "Intervenir en cas de plan d\u2019urgence et de secours et mettre en oeuvre les consignes pr\u00e9vues \u00e0 cet effet", "Nettoyer les locaux de l\u2019entreprise dans le respect des protocoles \u00e9tablis et \u00e9vacuer les d\u00e9chets", "Alerter et activer le processus d'escalade en cas de probl\u00e8mes"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 17}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 192}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 93}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 109}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 360}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 99}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "0", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "1", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "3", "nom": "Monteur de Stand"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Services G\u00e9n\u00e9raux"}]},
{"titre": "Auditeur", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Universit\u00e9, Master\u2026) avec sp\u00e9cialisation dans un secteur d'activit\u00e9 ou en management de la qualit\u00e9", "Bac +2/3 (BTS, DUT...) avec sp\u00e9cialisation dans un secteur d'activit\u00e9 ou en management de la qualit\u00e9"], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 203, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Essais / Contr\u00f4le", "activitesprincipales": ["Analyser la demande d'audit et de certification du client", "Organiser la mission d'audit ou d'inspection et d\u00e9terminer les ressources n\u00e9cessaires", "Pr\u00e9parer et animer les r\u00e9unions d'ouverture et de cl\u00f4ture", "Conduire les entretiens dans le respect des principes d'\u00e9thique et de l'int\u00e9grit\u00e9 n\u00e9cessaire pour assurer l'ind\u00e9pendance de la mission d'audit", "Analyser les informations collect\u00e9es par entretiens, consultation de documents ou observation, pour d\u00e9tecter la non-conformit\u00e9 \u00e9ventuelle", "R\u00e9diger les rapports d'audit ou d'inspection et les plans d'actions associ\u00e9s (suites administratives, p\u00e9nales ou ordinales en cas d'inspection) ", "V\u00e9rifier la mise en oeuvre et \u00e9valuer l'efficacit\u00e9 des actions correctives"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 3}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "-1", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "-1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "0", "nom": "Inspecteur"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "1", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "2", "nom": "Coordonnateur SPS"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 78, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["R\u00e9aliser les analyses demand\u00e9es par le service d'\u00e9tudes", "Identifier les donn\u00e9es \u00e0 collecter (type de donn\u00e9es, p\u00e9riodicit\u00e9\u2026) ainsi que les moyens de collecte (type de questions, panel, grille d'\u00e9valuation, taille de l'\u00e9chantillon\u2026)", "Evaluer et choisir les m\u00e9thodes statistiques \u00e0 utiliser pour calculer et analyser les informations r\u00e9colt\u00e9s", "Programmer le logiciel de traitement de donn\u00e9e pour pouvoir r\u00e9aliser les analyses selon le plan de traitement demand\u00e9 par le service d'\u00e9tudes", "Identifier les biais d'analyse (fausses donn\u00e9es, donn\u00e9es en \u00e9cart...) et \u00e9purer la base de donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9s", "Synth\u00e9tiser les donn\u00e9es collect\u00e9es et choisir les modes de repr\u00e9sentation les plus pertinents", "D\u00e9finir une mod\u00e9lisation statistique qui permette de r\u00e9pondre \u00e0 une probl\u00e9matique", "Sourcer et rassembler l'ensemble des sources de donn\u00e9es structur\u00e9es ou non structur\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l'analyse et pertinentes"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 8}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 13}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 10}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 5}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 3}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 5}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-2", "nom": "Comptable"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "1", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "2", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}]},
{"titre": "Automaticien", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 532, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Analyser et interpr\u00e9ter la demande des clients en vue d'en faire un cahier des charges d\u00e9finissant les mat\u00e9riaux et les meilleures m\u00e9thodes \u00e0 utiliser ", "R\u00e9aliser la programmation robotique et les notices d'exploitation ", "Installer, r\u00e9gler et am\u00e9liorer les machines ", "Concevoir et r\u00e9aliser des plans de tests de validation fonctionnelle et technique des automates industriels ", "Effectuer l'entretien et le contr\u00f4le de la machine: nettoyer ou remplacer tout ou partie des dispositifs robotis\u00e9s ou pilot\u00e9s par des automates sur site ", "Identifier rapidement les anomalies et dysfonctionnements pour les r\u00e9soudre afin de remettre la machine en \u00e9tat"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 13}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 12}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 9}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 8}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 4}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-2", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "-1", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}]},
{"titre": "Auditeur interne", "formations": ["Bac +5 (Ecole de commerce, Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master...) compl\u00e9t\u00e9e \u00e9ventuellement par une formation en finance / comptabilit\u00e9 ou majeur audit"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 863, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Administration et Finances", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir et maintenir le r\u00e9f\u00e9rentiel d'audit de l'entreprise", "Evaluer l'efficacit\u00e9 du contr\u00f4le interne n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9tablissement des comptes de l'entreprise", "Planifier et r\u00e9aliser des audits", "Identifier et pr\u00e9coniser des points d'am\u00e9lioration afin d'optimiser l'application du syst\u00e8me de management de l'entreprise", "Elaborer les rapports et comptes rendus des audits"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 10}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 127}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 57}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 53}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 87}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 78}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Comptable"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "-1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "-1", "nom": "Auditeur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "0", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Expert Technique"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Risk manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de codification", "formations": ["Bac"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 3, "competences": [{"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Analyser l'ensemble des r\u00e9ponses aux questions ouvertes du questionnaires", "Classer et regrouper les r\u00e9ponses par ensemble pertinent", "Attribuer un code \u00e0 chaque ensemble de r\u00e9ponses pertinent", "Transmettre les nouvelles codifications aux \u00e9quipes de production pour qu'elles soient int\u00e9gr\u00e9es dans le traitement des donn\u00e9es"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "0", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "2", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "2", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "2", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "2", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "2", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "2", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de terrain"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "3", "nom": "Coordinateur de production"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 d'administration des ventes", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 2799, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["Traiter les commandes des clients (cr\u00e9ation, traitement, livraison, facturation...)", "Suivre la client\u00e8le (g\u00e9rer les demandes d'information, les litiges, vente d'options et renouvellement, ...)", "Traiter les factures (relance, recouvrement ...)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 20}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 242}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 220}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 233}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 176}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 103}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "-1", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "-1", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "1", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "3", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "3", "nom": "Commercial"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole de commerce, IEP, universit\u00e9\u2026) avec une sp\u00e9cialisation en marketing, \u00e9conomie, sociologie\u2026", "Bac +5 scientifique avec une double sp\u00e9cialisation en marketing"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 739, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["R\u00e9aliser la production de tout ou partie des \u00e9tudes confi\u00e9es : collecte des donn\u00e9es, traitement, analyse, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats", "Transmettre les consignes pour la collecte et le traitement des donn\u00e9es aux \u00e9quipes de production (internes ou externes)", "Valider et contr\u00f4ler les \u00e9tapes cl\u00e9s du process d\u2019\u00e9tude mis en oeuvre par des prestataires dans le respect des proc\u00e9dures internes", "R\u00e9diger les rapports et synth\u00e8ses d'\u00e9tudes"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 70}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 291}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 121}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 128}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 78}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 101}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-2", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "-2", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "-2", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de terrain"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "-1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en accompagnement collectif"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques", "formations": [], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 2229, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Conception / Etudes", "activitesprincipales": ["Produire les \u00e9tudes techniques d'un projet dans son domaine, dans le respect des objectifs de qualit\u00e9, de co\u00fbt et de d\u00e9lais pr\u00e9alablement d\u00e9finis", "Proposer, \u00e0 partir d'un cahier des charges, des solutions techniques ad\u00e9quates (\u00e9tudes ou fonctions compl\u00e8tes)", "Encadrer les techniciens (projeteurs, dessinateurs...) et piloter les sous-traitants intervenant dans sa sp\u00e9cialit\u00e9", "Participer aux r\u00e9unions d'avancement et de coordination", "Assurer l'expertise et le diagnostic technique", "Etre garant des livrables et attendus", "Assurer le reporting"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 21}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 178}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 315}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 274}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 337}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 37}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-3", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-3", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-3", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "-3", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de projet programmation"}, {"ordre": "3", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de communication et marketing", "formations": [], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 1290, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Communication et Marketing", "activitesprincipales": ["D\u00e9velopper la cr\u00e9ation, la qualit\u00e9 et la coh\u00e9rence des formes et des contenus de communication interne et/ou externe permettant de traduire en messages la strat\u00e9gie fix\u00e9e par la direction. ", "R\u00e9aliser des \u00e9tudes de march\u00e9, des analyses de positionnement et une veille concurrentielle. Assurer l'exploitation des donn\u00e9es recueillies afin d'anticiper les \u00e9volutions et proposer des actions pr\u00e9ventives et correctives", "Concevoir ou mettre en \u0153uvre les moyens et actions n\u00e9cessaires pour faciliter l'interaction de l\u2019entreprise avec son environnement", "Participer \u00e0 l'impl\u00e9mentation d'une communication de crise, sur le plan commercial, technique et social, dans les services concern\u00e9s ", "Aider \u00e0 la gestion du budget de communication et marketing"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 17}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 167}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 74}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 105}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 73}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 87}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Infographiste / Graphiste"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Webmaster\""}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-3", "nom": "Attach\u00e9 commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet Digital"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de veille et documentaliste"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de concertation", "formations": [], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 25, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir la strat\u00e9gie de concertation avec le chef de projet, et l'assister dans la mise en oeuvre", "Organiser et animer des rencontres avec les parties prenantes", "Repr\u00e9senter le ma\u00eetre d'ouvrage lors des diff\u00e9rentes rencontres avec les parties prenantes autour du projet (r\u00e9unions, commissions, comit\u00e9s, assembl\u00e9s...)", "Identifier, gr\u00e2ce \u00e0 une connaissance d\u00e9taill\u00e9e des aspects techniques du projet, les points de friction \u00e9ventuels entre le ma\u00eetre d'ouvrage et les autres parties prenantes", "N\u00e9gocier avec les parties prenantes sur le terrain pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats du ma\u00eetre d'ouvrage", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration des documents contractuels et administratifs des projets, et superviser leur bonne r\u00e9alisation dans les d\u00e9lais impartis", "R\u00e9aliser une veille territoriale et informer l'\u00e9quipe projet"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 0}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 3}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "-3", "nom": "Juriste"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "-2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Coordonnateur SPS"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de projet programmation"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable partenariats"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Risk manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur communication et marketing"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 52, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Syst\u00e8me d'Information", "activitesprincipales": ["Analyser des besoins fonctionnels et techniques", "Coder, param\u00e9trer et impl\u00e9menter la solution", "D\u00e9rouler les tests et valider son d\u00e9veloppement", "G\u00e9rer la maintenance corrective et \u00e9volutive de l\u2019application"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 8}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 5}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 7}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 3}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "0", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien Informatique"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "1", "nom": "Int\u00e9grateur Progiciel"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de mission RSE", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Ecole de commerce, IEP, Master...) en sciences de gestion, environnement, d\u00e9veloppement durable..."], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 157, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Qualit\u00e9", "activitesprincipales": ["Conseiller sur les bonnes pratiques et promouvoir les initiatives RSE au sein de l'entreprise", "Participer \u00e0 la mise en place et au d\u00e9veloppement de la d\u00e9marche RSE en coh\u00e9rence avec les autres politiques (RH, production, s\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9vention...)", "Mettre en place des indicateurs et processus de contr\u00f4le de la performance de la politique RSE / d\u00e9veloppement durable et superviser l'atteinte des objectifs", "Organiser des campagnes de sensibilisation au d\u00e9veloppement durable aupr\u00e8s de l'ensemble du personnel (plaquettes, brochures, guides...)", "Assurer une veille et adapter la politique aux nouvelles contraintes r\u00e9glementaires et normatives (ISO 26000, GRI, Article 225 de la loi \"Grenelle 2\"...)", "Assurer le reporting"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 30}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 15}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 13}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 9}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 6}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "-3", "nom": "Inspecteur"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en accompagnement collectif"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de projet programmation", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs g\u00e9n\u00e9raliste, architecture, \u00e9cole d'urbanisme\u2026)"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 204, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Phase amont / Cadrage", "activitesprincipales": ["R\u00e9aliser les \u00e9tudes pr\u00e9-op\u00e9rationnelles destin\u00e9es \u00e0 clarifier les objectifs et les contraintes du projet", "R\u00e9aliser le pr\u00e9-programme d\u00e9crivant les caract\u00e9ristiques et fonctionnalit\u00e9s majeures de l'ouvrage en vue d'une consultation des concepteurs", "R\u00e9aliser le contr\u00f4le de la conformit\u00e9 des \u00e9tudes de conception au programme, au moins jusqu'au stade avant-projet sommaire (APS) et \u00e9ventuellement jusqu'\u00e0 l'avant-projet d\u00e9taill\u00e9 (APD)", "Evaluer le budget estimatif de r\u00e9alisation de l'ouvrage"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 30}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 28}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 10}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 16}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 8}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "-1", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "0", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de recherche", "formations": ["Bac +3 (Licence professionnelle...) en Sciences humaines et sociales", "Bac +5 (Ecole de commerce, Master...) avec \u00e9ventuellement une sp\u00e9cialisation en ressources humaines"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 30, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Conseil en Recrutement", "activitesprincipales": ["Analyser le besoin en recrutement et le profil recherch\u00e9 avec le consultant, Participer \u00e0 la strat\u00e9gie de recherche ", "Rechercher les candidats potentiels en appliquant les m\u00e9thodes et sc\u00e9narii \u00e9tablis", "Selectionner les candidats r\u00e9pondant aux crit\u00e8res definis par le client", "Pr\u00e9senter les principales missions, les enjeux et le profil du poste aux candidats", "Mener des recherches documentaires sur les secteurs d'activit\u00e9, les emplois ainsi que les multiples sources de candidats ", "Rendre compte de l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement de la mission"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 13}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 3}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de terrain"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en recrutement"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de recherche senior"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en accompagnement collectif"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de recherche senior", "formations": ["Bac +2 (DUT Action commerciale)", "Bac +3 (Licence professionnelle...) en Sciences humaines et sociales", "Bac +5 (Ecole de commerce, Master...) avec \u00e9ventuellement une sp\u00e9cialisation en ressources humaines"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 907, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Conseil en Recrutement", "activitesprincipales": ["Analyser avec le Consultant, le besoin en recrutement et le profil recherch\u00e9", "Proposer des strat\u00e9gies de recherche et \u00e9laborer des plans pour identifier des candidats potentiels", "Rechercher de potentiels candidats correspondant au profil de poste exprim\u00e9 par le client.", "S\u00e9lectionner parmi eux, ceux qui r\u00e9pondent le mieux aux crit\u00e8res de recherche ", "Organiser les bases de donn\u00e9es, sources documentaires, candidath\u00e8ques...", "Suivre l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement et \u00e9valuer la mission de recherche (difficult\u00e9s, remarques sur le march\u00e9, solutions propos\u00e9es...)", "R\u00e9diger des bilans de recherche pour les clients et les consultants"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 30}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 180}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 45}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 37}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 21}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 35}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de veille et documentaliste"}, {"ordre": "-2", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en recrutement"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant senior en recrutement"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en accompagnement collectif"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en accompagnement individuel"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement", "formations": ["Bac +2 BTS ou IUT Informatique", "Bac +3 Licence professionnelle orient\u00e9e m\u00e9tiers du web", "Bac +5 Marketing, Communication"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 177, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "D\u00e9veloppement et tests", "activitesprincipales": ["Auditer les sites web et analyser leur audience", "Conseiller le client sur la strat\u00e9gie d'acquisition de r\u00e9f\u00e9rencement (r\u00e9f\u00e9rencement naturel, am\u00e9lioration de la structure du site, optimisation du contenu via mots cl\u00e9s, achat de mots cl\u00e9s, r\u00e9seaux sociaux)", "Optimiser la structure du site et de chacune de ses pages afin de favoriser son indexation", "Concevoir des reportings de suivi", "Assurer une veille sur les algorithmes de r\u00e9f\u00e9rencement des moteurs de recherche et les techniques de r\u00e9f\u00e9rencement"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 20}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 29}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 6}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 5}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 8}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Infographiste / Graphiste"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "2", "nom": "Ergonome"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert Technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet Digital"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de relations presse", "formations": ["Bac +2 (BTS, DUT\u2026) avec une sp\u00e9cialisation en communication", "Bac +5 (Master, Ecole de commerce, IEP\u2026) avec une sp\u00e9cialisation en communication", "Ecole sp\u00e9cialis\u00e9e en communication et relations publics"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 14, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Relations Publiques", "activitesprincipales": ["D\u00e9velopper des partenariats presse en entretenant et en enrichissant un portefeuille de relations presse", "G\u00e9rer les sollicitations de la presse et faire l'interface entre les demandes des journalistes et les responsables internes", "R\u00e9diger les argumentaires (communiqu\u00e9s de presse, dossiers de presse, autres supports d'information) \u00e0 destination des journalistes pour valoriser l'\u00e9v\u00e9nement ou le site", "Planifier et suivre les campagnes de presse en lien avec la direction g\u00e9n\u00e9rale", "G\u00e9rer des invit\u00e9s presse pr\u00e9sents sur la manifestation", "Assurer une veille m\u00e9dia sur la manifestation, le site voire l'entreprise", "Suivre la performance et les \"retomb\u00e9es presse\" des actions de communication"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 4}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet Digital"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable partenariats"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de produit digital"}]},
{"titre": "Attach\u00e9 commercial", "formations": ["Bac +5 (Ecoles de Commerce, Ecoles d'ing\u00e9nieur option ing\u00e9nieur d'affaires...)", "Bac +2/3 (BTS, DUT, Licence professionnelle) avec sp\u00e9cialisation en techniques commerciales"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 49, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["G\u00e9rer un portefeuille de clients et prospects", "Analyser et comprendre les besoins des clients", "Vendre des solutions adapt\u00e9es \u00e0 ses clients", "Promouvoir l\u2019offre de services ou de produits de l'entreprise", "D\u00e9velopper l\u2019activit\u00e9 aupr\u00e8s de prospects", "Rendre compte de son activit\u00e9 commerciale"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 13}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 7}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "-2", "nom": "Sc\u00e9nographe d'\u00e9v\u00e9nements"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable partenariats"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "3", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de manifestation"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines", "formations": ["Bac +3 avec une sp\u00e9cialit\u00e9 en rapport avec le domaine RH exerc\u00e9", "Bac +5 en GRH, sociologie, psychologie, sciences sociales, droit du travail...", "Ecole de commerce (avec sp\u00e9cialisation RH)"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 3372, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Ressources Humaines", "activitesprincipales": ["Proposer, \u00e9laborer, actualiser et impl\u00e9menter la politique RH dans son domaine de comp\u00e9tence (gestion des comp\u00e9tences, formation, gestion des carri\u00e8res, gestion administrative et sociale, paie, recrutement, SIRH\u2026)", "Conseiller et assister les responsables op\u00e9rationnels dans leurs probl\u00e9matiques RH", "Assurer l'int\u00e9gration et le suivi RH des collaborateurs", "Veiller au respect des obligations l\u00e9gales dans son domaine", "Assurer un reporting r\u00e9gulier des activit\u00e9s et probl\u00e9matiques RH aupr\u00e8s de la direction"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 66}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 654}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 215}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 230}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 270}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 136}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-3", "nom": "Juriste"}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en accompagnement collectif"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de recherche senior"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en recrutement"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en accompagnement individuel"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant senior en recrutement"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de scripting", "formations": ["Bac +2 (BTS, IUT) avec une sp\u00e9cialisation scientifique, \u00e9conomique ou commercial"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 6, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Analyser les questionnaires et les besoins des Charg\u00e9s d'\u00e9tudes et leur proposer des solutions de programmation ad\u00e9quates", "Alerter les Charg\u00e9s d'\u00e9tudes en cas d'incoh\u00e9rences sur des propositions de filtres, de variables... ", "Scripter le questionnaire d'enqu\u00eate sur les plateformes souhait\u00e9es (Internet, T\u00e9l\u00e9phone, Mobile, Tablettes...)", "Programmer les r\u00e8gles de passation du questionnaire (sauts de questions, int\u00e9gration de variables...)", "Effectuer une veille r\u00e9guli\u00e8re sur les outils, les langages et les pratiques de scripting"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-2", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "0", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "1", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "2", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "2", "nom": "Resource Manager"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de terrain", "formations": ["Bac +2, BTS, IUT"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 422, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 4, "description": "Coordonner plusieurs \u00e9quipes ou une activit\u00e9 compl\u00e8te de l\u2019entreprise, mettre en place les dispositifs d\u2019animation adapt\u00e9s."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Animer son r\u00e9seau d'enqu\u00eateurs", "Planifier le travail des enqu\u00eateurs", "Suivre le d\u00e9roulement des \u00e9tudes sur le terrain et la production de chacun des enqu\u00eateurs", "Ajuster la r\u00e9partition de la charge d'activit\u00e9 selon l'avanc\u00e9e de l'enqu\u00eate", "Faire le suivi des indicateurs qui lui ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s", "Assurer un r\u00f4le d\u2019alerte et de contr\u00f4le par rapport au bon d\u00e9roulement"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 7}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 75}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 49}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 24}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 16}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 30}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "0", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Management"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 de veille et documentaliste", "formations": ["Bac +2 ou plus en sciences de l'Information", "Bac +5 dans un domaine sp\u00e9cifique (\u00e9conomie, droit, \u2026) avec une sp\u00e9cialisation en gestion documentaire, gestion des bases de donn\u00e9es, veille, Intelligence Economique..."], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 217, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Soutien", "activitesprincipales": ["Collecter, indexer et diffuser les informations", "Analyser les donn\u00e9es et informations collect\u00e9es et dresser des conclusions et des tendances.", "Identifier les enjeux strat\u00e9giques de l'environnement de l'entreprise et de son secteur pour accompagner les op\u00e9rationnels dans la prise de d\u00e9cision. ", "D\u00e9finir et mettre en oeuvre des proc\u00e9dures et outils permettant \u00e0 la structure la recherche et l'utilisation efficace des donn\u00e9es dont elle a besoin pour mener ses activit\u00e9s au quotidien", "D\u00e9finir la politique de protection des documents dans le respect de la l\u00e9gislation en vigueur et des normes de qualit\u00e9, de s\u00e9curit\u00e9 et de confidentialit\u00e9", "Mettre en place des proc\u00e9dures et outils de veille (strat\u00e9gique, \u00e9conomique, concurrentielle, r\u00e9glementaire ...) qui lui permettent de d\u00e9tecter et anticiper les changements et \u00e9volutions affectant l'activit\u00e9 de la structure.", "R\u00e9aliser des revues de presse, des guides d'archivage...", "Recenser et traiter la demande des \u00e9quipes sur des informations particuli\u00e8res"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 13}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 15}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 17}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 16}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 8}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-1", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "1", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de recherche senior"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}]},
{"titre": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9", "formations": ["Bac +2 BTS ou DUT Informatique", "Bac +5 Ecoles d'ing\u00e9nieurs et formations universitaires Informatique"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 944, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Gouvernance", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir et g\u00e9rer les m\u00e9thodes et les normes que l\u2019entreprise utilise", "R\u00e9diger et mettre en place les Plans d'assurance Qualit\u00e9 (PAQ)", "Mettre en place des proc\u00e9dures qualit\u00e9s projet / produit int\u00e9gr\u00e9es au guide m\u00e9thodologique", "Faire le choix des outils de qualit\u00e9 de d\u00e9veloppement", "Faire le choix des outils d\u2019assurance qualit\u00e9", "D\u00e9finir et g\u00e9rer les r\u00e9f\u00e9rentiels de d\u00e9veloppement", "Suivre le respect des proc\u00e9dures dans chaque projet"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 12}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 207}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 113}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 174}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 235}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 105}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "PMO"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-3", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "-2", "nom": "Expert Technique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Service Delivery Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Risk Manager\""}]},
{"titre": "Charg\u00e9 du planning", "formations": ["Bac professionnel secr\u00e9tariat"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1, "competences": [{"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}], "famille": "Gestion et Coordination de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Collecter aupr\u00e8s des diff\u00e9rents acteurs toutes les informations relatives au planning", "Optimiser le planning d'utilisation du ou des sites (faire des choix d'utilisation parmi plusieurs options)", "Faire des simulations pour optimiser l'utilisation du site", "Tenir \u00e0 jour le planning", "Saisir les informations dans le logiciel d\u00e9di\u00e9", "Fournir aux commerciaux les informations n\u00e9cessaires et les aider dans la d\u00e9termination des sites et des dates", "Allouer aux clients des dates d'utilisation du site", "Faire circuler dans les services les informations relatives au planning"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "1", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "1", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "2", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "3", "nom": "Attach\u00e9 commercial"}]},
{"titre": "Chef de groupe", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole de commerce, IEP, universit\u00e9\u2026) avec une sp\u00e9cialisation en marketing, \u00e9conomie, sociologie\u2026", "Bac +5 scientifique avec une double sp\u00e9cialisation en marketing"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 4461, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Superviser la production d'\u00e9tudes jusqu'\u00e0 la synth\u00e8se des r\u00e9sultats", "Elaborer les recommandations aux clients \u00e0 la suite des r\u00e9sultats d'\u00e9tude", "Restituer (par \u00e9crit et oralement) les r\u00e9sultats d'\u00e9tudes et recommandations aux clients", "Elaborer les propositions commerciales", "Recueillir de l\u2019information sur les besoins des clients en mati\u00e8re d\u2019\u00e9tudes", "Accompagner le client tout au long de l'\u00e9tude", "Assurer la conformit\u00e9 de la r\u00e9alisation par rapport aux moyens allou\u00e9s et conform\u00e9ment aux d\u00e9lais", "Assurer l'encadrement de proximit\u00e9 des charg\u00e9s d'\u00e9tudes"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 74}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 485}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 134}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 114}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 36}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 137}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en accompagnement individuel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}]},
{"titre": "Chef de produit / services", "formations": [], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 2642, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}], "famille": "Offre de services", "activitesprincipales": ["R\u00e9aliser des \u00e9tudes de march\u00e9 (client, fournisseur, concurrence)", "Assurer une veille sur les technologies, les produits et les comportements", "D\u00e9cliner une offre de produits ou de services en termes de fonctionnalit\u00e9s et de positionnement (cible client, roadmap produit, prix, business plan, communication, distribution)", "Suivre l\u2019\u00e9volution des ventes pour modifier la strat\u00e9gie produit", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration de la strat\u00e9gie commerciale", "Identifier les pistes d'am\u00e9lioration de l'offre en int\u00e9grant des solutions innovantes"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 18}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 287}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 237}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 285}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 317}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 128}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "-3", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Attach\u00e9 commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable partenariats"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet Digital"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}, {"ordre": "2", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Conseiller d'exposants"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable des usages du num\u00e9rique"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur commercial"}]},
{"titre": "Chef de projet", "formations": [], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 5388, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Pilotage", "activitesprincipales": ["Organiser, recruter et manager l'\u00e9quipe projet", "Alimenter les tableaux de bord de suivi et reporter r\u00e9guli\u00e8rement en identifiant les risques encourus", "G\u00e9rer et anticiper les risques et les al\u00e9as sur le projet", "Communiquer sur l'avanc\u00e9e du projet", "Piloter les relations avec les parties prenantes ext\u00e9rieurs (client, fournisseurs, partenaires)", "Alerter sa hi\u00e9rarchie de toute d\u00e9viation au contrat et tenir inform\u00e9 les autres membres de l'\u00e9quipe de projet", "Participer aux \u00e9tudes de conception et optimiser les solutions techniques", "Etablir les dossiers de consultation, d'analyse des offres, des march\u00e9s et des ordres de service", "Participer aux bilans de fin de contrats et aux retours d'exp\u00e9rience"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 31}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 533}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 802}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 825}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 712}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 151}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de projet programmation"}, {"ordre": "-3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-3", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "-3", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-3", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-3", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "3", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Risk manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de centre de profit"}]},
{"titre": "Chef de projet", "formations": [], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 11129, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Pilotage op\u00e9rationnel", "activitesprincipales": ["Prendre en charge le projet de l'expression de besoins \u00e0 la validation finale", "Suivre la conception du projet (besoin client, sp\u00e9cification fonctionnelle, lotissements, livrables, crit\u00e8res de r\u00e9ception\u2026)", "Piloter le projet en constituant, organisant, coordonnant et animant l\u2019\u00e9quipe projet selon le cahier des charges (demande du client, budget, d\u00e9lais\u2026)", "Livrer le projet au niveau de qualit\u00e9 attendu par le client", "G\u00e9rer et anticiper les risques et les al\u00e9as sur le projet", "Communiquer sur l'avanc\u00e9e du projet (qualit\u00e9 / co\u00fbts / d\u00e9lais) et assurer le reporting", "Assurer la rentabilit\u00e9 du projet", "Assurer le suivi aupr\u00e8s des clients"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 42}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 828}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 631}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 917}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 839}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 380}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Int\u00e9grateur Progiciel"}, {"ordre": "-3", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "-3", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-3", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "-3", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Int\u00e9grateur d'exploitation"}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Webmaster\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "-1", "nom": "PMO"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Service Delivery Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur commercial"}]},
{"titre": "Chef de projet Digital", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1351, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Conseil en relations publics", "activitesprincipales": ["Recenser et formaliser les besoins \u00e9ditoriaux de son client, dans le respect des pratiques valid\u00e9es dans la charte \u00e9ditoriale", "D\u00e9finir la politique de communication en ligne de son client", "Elaborer le plan de communication et s'assurer de la bonne r\u00e9alisation des outils de communication d\u00e9finis", "Organiser, animer, et g\u00e9rer les contenus diffus\u00e9s sur les m\u00e9dias en ligne", "Proposer des solutions en mati\u00e8re de communication en ligne afin d'optimiser l'utilisation des nouvelles technologies et des nouveaux m\u00e9dias", "Exploiter et utiliser les statistiques de publication et d'utilisation des contenus, afin de d\u00e9cider des actions correctives \u00e9ventuelles et d'optimiser le r\u00e9f\u00e9rencement naturel", "Travailler en collaboration avec l'ensemble des \u00e9quipes afin de d\u00e9terminer la meilleure strat\u00e9gie \u00e0 adopter"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 38}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 334}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 78}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 81}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 40}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 93}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Webmaster\""}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur conseil"}]},
{"titre": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel", "formations": ["Bac +3 (Licence professionnelle) avec une sp\u00e9cialisation en \u00e9v\u00e9nementiel", "Bac +4/5 (Ecole de commerce, Ecole de communication, Master...) en communication \u00e9v\u00e9nementielle, management \u00e9v\u00e9nementiel..."], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 154, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Gestion et Coordination de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Etudier le cahier de charges et le contrat sign\u00e9 avec le client", "S\u00e9lectionner et piloter les prestataires pour la r\u00e9alisation de l'\u00e9v\u00e9nement", "Suivre les approvisionnements et la logistique", "Planifier les t\u00e2ches pour la bonne ex\u00e9cution du contrat", "Contr\u00f4ler les pr\u00e9parations et le bon d\u00e9roulement de l'\u00e9v\u00e9nement", "G\u00e9rer le retour d\u2019exp\u00e9rience sur mesure de la satisfaction client", "Assurer la cl\u00f4ture administrative du dossier et la gestion de la facturation", "Mesurer l'impact de l'\u00e9v\u00e9nement \u00e0 partir des outils disponibles"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 21}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 6}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 8}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 12}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Attach\u00e9 commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "-2", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "1", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "3", "nom": "Conseiller d'exposants"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur des op\u00e9rations"}]},
{"titre": "Chef de projet Web et Webmarketing", "formations": [], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 9, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Gestion et Coordination de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["D\u00e9cliner la strat\u00e9gie marketing via internet en accord avec la strat\u00e9gie marketing globale de la manifestation", "G\u00e9rer les relations entre le service Marketing de la manifestation et les prestataires web (h\u00e9bergeurs, d\u00e9veloppeurs...)", "En lien avec le service Marketing, concevoir la page ou le site web d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement, r\u00e9diger le cahier de charges fonctionnel et superviser son d\u00e9veloppement", "Mettre en oeuvre de la strat\u00e9gie de r\u00e9f\u00e9rencement et les programmes d'affiliation en accord avec la strat\u00e9gie marketing de la manifestation", "Accompagner le d\u00e9veloppement du e-business des manifestations en mettant en place de nouveaux outils de prospection de clients, de nouveaux produits et services, boutiques\u2026", "Suivre et analyser les r\u00e9sultats des actions de marketing, mettre en place des actions correctives et assurer le reporting sur la partie Internet"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Webmaster\""}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Sc\u00e9nographe d'\u00e9v\u00e9nements"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur communication et marketing"}]},
{"titre": "Commercial", "formations": ["Bac +2 BTS ou DUT Techniques commerciales", "Bac +5 Ecoles de Commerce", "Bac +5 Ecoles d'ing\u00e9nieur option ing\u00e9nieur d'affaires"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 11592, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["G\u00e9rer un portefeuille de clients et prospects", "Analyser et comprendre les besoins des clients", "Vendre des solutions adapt\u00e9es \u00e0 ses clients", "R\u00e9pondre aux appels d'offres", "Promouvoir l\u2019offre de services ou de produits de l'entreprise", "D\u00e9velopper l\u2019activit\u00e9 aupr\u00e8s de prospects", "Rendre compte de son activit\u00e9 commerciale"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 145}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 735}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 602}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1024}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 859}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 258}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "-3", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-2", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-2", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Attach\u00e9 commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable partenariats"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Comptable", "formations": ["Bac \u00e0 Bac +3 (Bac professionnel, BTS ou DUT comptabilit\u00e9)"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 5992, "competences": [{"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Administration et Finances", "activitesprincipales": ["Enregistrer les op\u00e9rations comptables et \u00eatre responsable de la tenue des comptes", "Rassembler, coordonner et v\u00e9rifier les donn\u00e9es comptables", "Etablir et pr\u00e9senter les documents comptables l\u00e9gaux", "Analyser une situation comptable (\u00e9laboration et utilisation de tableaux de bord...)", "Exercer des activit\u00e9s connexes de type financier, fiscal, social (r\u00e9alisation des d\u00e9clarations fiscales et sociales)", "Participer \u00e0 l'am\u00e9lioration des outils de gestion et des proc\u00e9dures comptables"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 11}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 103}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 35}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 50}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 51}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 40}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "-2", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "1", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "1", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "3", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "3", "nom": "Estimateur"}]},
{"titre": "Concepteur", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 5094, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Conception", "activitesprincipales": ["Analyser les besoins fonctionnels", "Imaginer le produit fini (logiciel, application, site web, syst\u00e8me...) r\u00e9pondant aux besoins", "Conseiller et valider la solution avec le client", "Sp\u00e9cifier les principales fonctionnalit\u00e9s", "D\u00e9livrer des sp\u00e9cifications et accompagner le d\u00e9veloppeur"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 27}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 279}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 239}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 439}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 389}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 186}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Webmaster\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "0", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "1", "nom": "Ergonome"}, {"ordre": "1", "nom": "Architecte Logiciel"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "2", "nom": "Int\u00e9grateur Progiciel"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "3", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable des usages du num\u00e9rique"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert Technique"}]},
{"titre": "Conducteur de travaux", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, master\u2026) avec une sp\u00e9cialisation en g\u00e9nie civil, BTP, g\u00e9nie m\u00e9canique...", "Bac +2/3 (BTS, DUT, Licence professionnelle...) avec une sp\u00e9cialisation en G\u00e9nie civil, BTP, G\u00e9nie m\u00e9canique, G\u00e9nie \u00e9lectrique, G\u00e9nie industriel\u2026"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1878, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Mise en \u0153uvre / R\u00e9alisation", "activitesprincipales": ["Participer pour sa sp\u00e9cialit\u00e9 aux op\u00e9rations de supervision et de r\u00e9ception des travaux", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration, la gestion et au suivi des budgets", "V\u00e9rifier les plans d'ex\u00e9cution des entreprises, pr\u00e9parer et organiser le chantier (ressources humaines et mat\u00e9rielles n\u00e9cessaires, stockage, acc\u00e8s, demandes d'autorisation, r\u00e9seaux EDF et GDF, contact de fournisseurs...)", "Constituer et g\u00e9rer les \u00e9quipes dirig\u00e9es par les chefs d'\u00e9quipes ", "Coordonner les diff\u00e9rentes interventions sur le chantier, suivre la progression des travaux, participer aux r\u00e9unions d'avancement et de pilotage du chantier et garantir le respect des budgets pr\u00e9vus et des d\u00e9lais impartis", "Veiller au respect et \u00e0 l'application des r\u00e8glementations sp\u00e9cifiques \u00e0 l'hygi\u00e8ne et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pour les lots de sa sp\u00e9cialit\u00e9", "Assurer le lien entre les diff\u00e9rents acteurs du projet (client, bureau d'\u00e9tudes, \u00e9quipes d'ex\u00e9cution, prestataires...) et veiller \u00e0 la prise en compte des remarques \u00e9mises par les organismes de contr\u00f4le", "Etablir la liste des r\u00e9serves lors des op\u00e9rations de r\u00e9ception des travaux", "R\u00e9diger tout ou partie des rapports de chantier relatifs aux lots dont il a la charge", "Conduire le contr\u00f4le de la lev\u00e9e des points de r\u00e9serve"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 16}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 228}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 284}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 179}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 225}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 65}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "-1", "nom": "Inspecteur"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Auditeur"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "3", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "3", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "3", "nom": "Coordonnateur SPS"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable d'\u00e9quipe technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de travaux"}]},
{"titre": "Consultant avant-vente", "formations": ["Bac +5 Ecoles d'ing\u00e9nieur avec une option Commerce ou Management", "Autre formation technique (IUT, universit\u00e9) compl\u00e9t\u00e9e avec une formation commerciale", "Bac +2 avec de l'exp\u00e9rience"], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 6450, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["Analyser les besoins du prospect et proposer la solution la mieux adapt\u00e9e", "R\u00e9pondre aux appels d'offres", "Soutenir, effectuer des d\u00e9monstration, argumenter l\u2019offre et ses choix devant le client", "R\u00e9pondre aux interrogations du client pour le rassurer sur la pertinence de la solution propos\u00e9e", "Contribuer \u00e0 identifier les crit\u00e8res de faisabilit\u00e9 et de rentabilit\u00e9", "Accompagner et offrir un support au commercial lors des diff\u00e9rentes phases de vente", "Contribuer \u00e0 l'\u00e9laboration des parties techniques de la proposition commerciale", "Maquetter la solution technologique"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 29}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 277}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 223}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 226}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 230}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 173}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Formateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Consultant en accompagnement collectif", "formations": ["Bac +4/5 (Master, Universit\u00e9, Ecole d'ing\u00e9nieurs...) avec une sp\u00e9cialisation en sciences humaines, sociologie, psychologie, sciences sociales... ou dans le secteur d'activit\u00e9 de l'entreprise"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 219, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Conseil en Evolution Professionnelle", "activitesprincipales": ["Pr\u00e9parer la mission et adapter l'intervention au contexte sp\u00e9cifique (territorial, \u00e9conomique, social, des publics)", "R\u00e9aliser les bilans personnels et professionnels des personnes accompagn\u00e9es", "Conseiller les demandeurs d'emploi et valider leurs projets professionnels", "Informer et conseiller sur les proc\u00e9dures et les conditions de la reconversion", "Animer des ateliers collectifs sur les techniques de recherche d\u2019emploi ", "Accompagner la recherche d'emploi", "Rechercher et conseiller les formations adapt\u00e9es aux projets professionnels", "Prospecter les march\u00e9s de l\u2019emploi", "Pr\u00e9parer le reporting des activit\u00e9s et projets", "Assurer les relations avec tous les intervenants internes (DRH, IRP) et externes (ANPE, APEC, autres prestataires) dans leur complexit\u00e9 et en int\u00e9grant le jeu des acteurs"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 21}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 44}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 121}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 23}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 2}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 14}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant en recrutement"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de recherche senior"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en accompagnement individuel"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "2", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "3", "nom": "Coach Professionnel"}]},
{"titre": "Consultant en accompagnement individuel", "formations": [], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 156, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Conseil en Evolution Professionnelle", "activitesprincipales": ["Accueillir et pr\u00e9senter les prestations aux candidats", "R\u00e9aliser les prestations de bilans et/ou d'outplacement individuel", "Elaborer et conduire des missions d'accompagnement individuel", "Rendre compte et \u00e9tablir les bilans d'activit\u00e9", "Identifier des propositions et besoins en emplois dans les entreprises de son r\u00e9seau", "Contribuer \u00e0 la fid\u00e9lisation de la client\u00e8le et aux actions de prospection commerciale"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 28}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 7}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 8}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 7}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de recherche senior"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en recrutement"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en accompagnement collectif"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de projets"}]},
{"titre": "Consultant en Management", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole de commerce, \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, IEP, universit\u00e9\u2026) avec \u00e9ventuellement une sp\u00e9cialisation dans le domaine d'intervention (cf liste)"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 3060, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Conseil en Management", "activitesprincipales": ["Prendre part \u00e0 la r\u00e9alisation des missions chez les clients ", "Participer \u00e0 la r\u00e9alisation des diff\u00e9rents livrables d\u2019une mission (compte-rendu, synth\u00e8se, rapport...) et au suivi des outils de reporting", "Pr\u00e9parer et animer des r\u00e9unions de travail op\u00e9rationnelles, des entretiens ou des ateliers"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 66}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 813}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 160}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 329}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 179}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 131}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "0", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "2", "nom": "Ergonome"}, {"ordre": "2", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant en recrutement"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant en accompagnement individuel"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}]},
{"titre": "Consultant en Risques Professionnels", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, universit\u00e9, master\u2026) en Sciences Humaines (Psychologie, sociologie), en Ressources Humaines", "Formations m\u00e9dicales (Infirmier, M\u00e9decine\u2026)"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 590, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Conseil en Management", "activitesprincipales": ["Analyser et comprendre l'environnement de travail du client", "R\u00e9aliser des enqu\u00eates quantitatives et des entretiens qualitatifs pour identifier les dysfonctionnements", "Classer et \u00e9valuer les risques professionnels et sensibiliser le client", "Mener des audits r\u00e9glementaires", "Elaborer des pr\u00e9conisations", "Construire des plans de pr\u00e9ventions des risques d\u00e9taill\u00e9s et les mettre en oeuvre"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 11}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 105}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 32}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 40}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 10}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 29}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Coordonnateur SPS"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable restauration"}]},
{"titre": "Conseiller support technique", "formations": ["Bac Professionnel Micro informatique r\u00e9seaux installation maintenance (MRIM)", "Bac Sciences et technologies de la gestion (STG) sp\u00e9cialit\u00e9 gestion des syst\u00e8mes d'information (GSI)", "Bac +2 DUT Informatique", "Bac +2 BTS Informatique de gestion : administration des r\u00e9seaux locaux d'entreprise"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 2498, "competences": [{"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Exploitation / Am\u00e9lioration Continue", "activitesprincipales": ["Aider les utilisateurs en 1er niveau en sollicitant les ressources n\u00e9cessaires", "Suivre les dossiers clients depuis l'ouverture de l'incident jusqu'\u00e0 la r\u00e9solution et la cloture", "Recenser les am\u00e9liorations fonctionnelles souhait\u00e9es par les utilisateurs", "Diagnostiquer et corriger les dysfonctionnements d\u00e9crits par les utilisateurs", "R\u00e9aliser l'int\u00e9gration de nouveaux composants en respectant normes et standards d\u00e9finis", "Assurer la maintenance pr\u00e9ventive", "R\u00e9aliser des \u00e9volutions et des mises \u00e0 jour", "Suivre les incidents"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 20}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 217}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 228}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 198}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 169}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 103}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-2", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien Informatique"}, {"ordre": "1", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "3", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "3", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "3", "nom": "Commercial"}]},
{"titre": "Consultant en recrutement", "formations": ["Bac +5 ( \u00e9cole de commerce ou universit\u00e9) avec sp\u00e9cialisation en Ressources humaines ou Gestion d'entreprise"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 33, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Conseil en Recrutement", "activitesprincipales": ["Elaborer le descriptif de la fonction et le profil du candidat recherch\u00e9 en collaboration avec le client ", "Mettre en oeuvre les m\u00e9thodes de sourcing adapt\u00e9es \u00e0 la mission et diffuser une offre de recrutement", "Travailler en bin\u00f4me avec un charg\u00e9 de recherche ", "Recevoir en entretien et s\u00e9lectionner les meilleurs candidats", "R\u00e9aliser l'\u00e9valuation des comp\u00e9tences et des \u00e9lements de personnalit\u00e9 des candidats", "R\u00e9diger les livrables et notes de synth\u00e8ses, n\u00e9cessaires au client (informations sur les candidats, bilan de mission...)", "Accompagner le client dans son choix final", "Suivre l'int\u00e9gration du candidat pendant la p\u00e9riode d'essai", "S'assurer au cours de la p\u00e9riode d'essai et ensuite, de la satisfaction de son client et du candidat recrut\u00e9", "Suivre la carri\u00e8re du candidat recrut\u00e9"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de terrain"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de recherche senior"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en accompagnement collectif"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant senior en recrutement"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en accompagnement individuel"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}]},
{"titre": "Consultant manager en recrutement", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole de commerce ou universit\u00e9) avec sp\u00e9cialisation en Ressources humaines ou Gestion d'entreprise", "3e cycle RH"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 896, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 4, "description": "Coordonner plusieurs \u00e9quipes ou une activit\u00e9 compl\u00e8te de l\u2019entreprise, mettre en place les dispositifs d\u2019animation adapt\u00e9s."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Conseil en Recrutement", "activitesprincipales": ["Mener une action commerciale permanente", "Alimenter en missions ses ressources, d\u00e9velopper et stimuler leur autonomie commerciale ", "Organiser et mettre en oeuvre l'action commerciale des Consultants (objectifs mensuels facturation, volant d'affaires, RV clients, ...)", "Mener des missions sur un volant d'affaires personnelles", "Evaluer et s\u00e9lectionner des candidats pour le compte de ses clients", "Superviser l'ensemble des missions men\u00e9es par les consultants", "Evaluer les collaborateurs, s'assurer du d\u00e9veloppement de leurs comp\u00e9tences et les accompagner ", "S'assurer de l'atteinte des objectifs (chiffres d'affaires, satisfaction des clients...)", "Prendre en charge des projets internes transversaux au sein de leur organisation"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 30}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 172}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 43}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 23}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 9}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 89}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant senior en recrutement"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de projets"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de p\u00f4le"}, {"ordre": "2", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}]},
{"titre": "Consultant m\u00e9tier", "formations": ["Bac +5 (formations universitaires, \u00e9coles d'ing\u00e9nieurs, \u00e9coles de Commerce\u2026) avec si possible une double sp\u00e9cialisation en informatique, gestion de projet, et sur une fonction (Finance, Achats...)"], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 5657, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Offre de services", "activitesprincipales": ["Aider le client \u00e0 l'expression des besoins, les recueillir et les analyser", "Analyser et d\u00e9finir les p\u00e9rim\u00e8tres fonctionnels", "Mod\u00e9liser les processus M\u00e9tiers (cartographie, flux \u2026)", "R\u00e9diger les sp\u00e9cifications fonctionnelles et le cahier de charges", "Communiquer avec le ma\u00eetre d'oeuvre et suivre les \u00e9quipes projets", "Contr\u00f4ler l'int\u00e9gration", "R\u00e9diger le cahier de recette et contr\u00f4ler et r\u00e9aliser les recettes utilisateur", "Piloter le projet sur son p\u00e9rim\u00e8tre"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 38}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 531}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 372}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 546}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 519}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 176}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-3", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-3", "nom": "PMO"}, {"ordre": "-3", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "-3", "nom": "Formateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "0", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable des usages du num\u00e9rique"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "3", "nom": "Urbaniste"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Consultant senior en Management", "formations": [], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 4765, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Conseil en Management", "activitesprincipales": ["Identifier un besoin, r\u00e9aliser une proposition d'intervention, une pr\u00e9sentation commerciale", "R\u00e9aliser le cadrage de la mission et anticiper ses impacts sur sa production", "R\u00e9aliser une partie ou l'int\u00e9gralit\u00e9 des missions en autonomie", "Piloter des parties de missions et manager en mode projet quelques consultants", "Identifier des opportunit\u00e9s commerciales chez le client"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 99}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 744}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 247}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 274}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 163}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 211}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "0", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant senior en recrutement"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Risk manager\""}]},
{"titre": "Consultant senior en recrutement", "formations": [], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 24, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Conseil en Recrutement", "activitesprincipales": ["Analyser la probl\u00e9matique et identifier les solutions les plus adapt\u00e9es aux clients", "Conseiller le client sur le processus de recherche le plus adapt\u00e9 \u00e0 son besoin ", "Etablir un descriptif de la fonction et du profil du candidat recherch\u00e9 en collaboration avec son client", "Animer une \u00e9quipe de consultants et de charg\u00e9s de recherche pour trouver et s\u00e9lectionner les candidats", "S\u00e9lectionner les candidatures issues du dispositif de recherches choisis", "Valider les profils soumis par ses \u00e9quipes", "Recevoir les candidats en entretien, \u00e9valuer leurs comp\u00e9tences et s\u00e9lectionner ceux qui r\u00e9pondent au mieux \u00e0 la demande du client", "R\u00e9diger les livrables et notes de synth\u00e8ses n\u00e9cessaires au client (informations sur les candidats, bilan de mission...)", "Accompagner le client dans le choix final.", "Accompagner le candidat durant la p\u00e9riode de pr\u00e9avis", "Suivre l'int\u00e9gration du candidat pendant la p\u00e9riode d'essai", "S'assurer de la satisfaction de ses clients et du candidat", "Suivre la carri\u00e8re du client et des candidats plac\u00e9s"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 11}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 7}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 3}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant manager en recrutement"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de projets"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de recherche senior"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en recrutement"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "2", "nom": "Coach Professionnel"}]},
{"titre": "Consultant senior en Relations Publics", "formations": [], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 948, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Conseil en relations publics", "activitesprincipales": ["Identifier et recenser le besoin de communication en relations publics, en d\u00e9veloppant sa propre connaissance du client et de ses secteurs d'activit\u00e9s", "Concevoir et organiser les op\u00e9rations de relations publics on et offline", "Concevoir et r\u00e9diger du \"contenu natif\" en accord avec la strat\u00e9gie de communication client", "R\u00e9diger, avec les \u00e9quipes en charge du projet, les argumentaires et recommandations \u00e0 soumettre au client et pr\u00e9parer les soutenances commerciales", "Coordonner et faire monter en comp\u00e9tences les \u00e9quipes de consultants en relations publics", "Suivre le budget des prestations et valider la rentabilit\u00e9 \u00e9conomique des contrats n\u00e9goci\u00e9s avec le Directeur conseil en relations publics"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 34}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 187}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 54}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 56}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 17}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 71}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de veille et documentaliste"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet Digital"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur conseil"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de p\u00f4le"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Knowledge Manager\""}]},
{"titre": "Consultant technique", "formations": ["Bac +4/5 (formations universitaires, \u00e9coles d'ing\u00e9nieur, \u00e9cole de commerce\u2026) en Informatique, Gestion\u2026"], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 765, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Conception", "activitesprincipales": ["Appr\u00e9hender les besoins fonctionnels et les contraintes techniques du client", "Recommander et d\u00e9finir l\u2019architecture technique en coh\u00e9rence avec la strat\u00e9gie du client", "R\u00e9diger les sp\u00e9cifications techniques et les cahiers de recette associ\u00e9s ", "Etre support du client durant les phases de d\u00e9veloppement, de test et de mise en place op\u00e9rationnelle ", "Animer des groupes de travail et servir de support aux diff\u00e9rentes \u00e9quipes impliqu\u00e9es dans le projet", "Apporter une expertise technique et fonctionnelle sur les projets auxquels il est associ\u00e9", "Assurer une veille technologique sur son domaine de comp\u00e9tence"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 55}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 47}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 101}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 59}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 49}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "-3", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-3", "nom": "Formateur"}, {"ordre": "-3", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-3", "nom": "PMO"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Automaticien"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "1", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de laboratoire"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert Technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Contr\u00f4leur de gestion", "formations": ["Bac +3 en administration des entreprises", "Bac +5 Ecole de commerce (sp\u00e9cialisation finance/management et contr\u00f4le de gestion...), Institut d'Etudes Politiques (sp\u00e9cialisation \u00e9conomie et finance), Ecole d'ing\u00e9nieurs avec un troisi\u00e8me cycle en gestion, Universit\u00e9s (Master en finance ou en contr\u00f4le de gestion)"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 2810, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Administration et Finances", "activitesprincipales": ["Aider la direction dans le suivi de la strat\u00e9gie et dans sa mise en oeuvre op\u00e9rationnelle ", "Participer \u00e0 la d\u00e9finition des objectifs et pr\u00e9visions et mener des \u00e9tudes financi\u00e8res et \u00e9conomiques afin d'anticiper les r\u00e9sultats", "Elaborer des proc\u00e9dures et outils de gestion (outils de reporting, tableaux de bord, contr\u00f4les, indicateurs...) et les surveiller en vue d'analyser la performance de l'entreprise, anticiper les d\u00e9viations par rapport aux objectifs et pr\u00e9coniser des actions correctives et pr\u00e9ventives", "Etablir le sch\u00e9ma directeur des budgets (d\u00e9finition des proc\u00e9dures budg\u00e9taires, analyse et synth\u00e8se des donn\u00e9es budg\u00e9taires, suivi des cl\u00f4tures comptables...)", "Fournir des informations financi\u00e8res fiables et utiles au d\u00e9veloppement de la strat\u00e9gie de l\u2019entreprise", "Appr\u00e9cier les \u00e9carts entre les r\u00e9sultats et les objectifs fix\u00e9s. Proposer \u00e0 la direction des actions \u00e0 mettre en place pour y rem\u00e9dier"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 53}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 416}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 206}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 269}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 316}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 146}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "0", "nom": "Comptable"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "0", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "1", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Service Delivery Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "PMO"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de centre de profit"}]},
{"titre": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux", "formations": ["Bac +2 (BTS,DUT...) en Informatique ou T\u00e9l\u00e9com", "Bac +5 ing\u00e9nieur ou formation universitaire"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 10316, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Mise en production / Exploitation Probatoire", "activitesprincipales": ["Pr\u00e9parer les mises en condition des \u00e9quipements \u00e0 d\u00e9ployer", "Installer et faire \u00e9voluer les \u00e9quipements informatiques", "Participer \u00e0 la formation des utilisateurs", "Tester les \u00e9quipements informatiques", "Administrer et maintenir les \u00e9quipements informatiques", "G\u00e9rer les incidents"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 49}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1017}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 873}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1269}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1129}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 339}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien Informatique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-2", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "-1", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Int\u00e9grateur d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "1", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "3", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable support"}]},
{"titre": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts", "formations": ["Bac +2/3 BTS / DUT Economiste de la construction", "Bac +5 Ecole d'ing\u00e9nieurs", "(avec formation compl\u00e9mentaire en gestion de projet, finance...)"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 328, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Etablir les m\u00e9thodes et proc\u00e9dures n\u00e9cessaires au contr\u00f4le des co\u00fbts", "Calculer, \u00e0 partir de l'estimation, les budgets initiaux des activit\u00e9s et en suivre les \u00e9volutions (retours projet, clients, partenaires, \u2026)", "Estimer p\u00e9riodiquement les d\u00e9penses restant \u00e0 engager pour finir le projet, ainsi que les provisions et charges n\u00e9cessaires", "Etablir le rapport p\u00e9riodique de co\u00fbt du projet", "Appr\u00e9cier les impacts sur les co\u00fbts de chaque modification ou \u00e9volution du contrat pendant sa r\u00e9alisation. Proposer des actions correctives en cas de d\u00e9rives", "Identifier les risques li\u00e9es au contr\u00f4le des co\u00fbts et mettre en place les mesures qui permettent de les ma\u00eetriser", "Assurer le reporting interne et externe tout au long du projet"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 17}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 13}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 27}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 28}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 9}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-1", "nom": "Comptable"}, {"ordre": "0", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "0", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "3", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de projet programmation"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable montage de projet"}]},
{"titre": "Contr\u00f4leur documentaire", "formations": ["Bac +2/3 ou plus en gestion documentaire, sciences de l'information, gestion des bases de donn\u00e9es\u2026"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 354, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Contr\u00f4ler la qualit\u00e9 de la documentation et veiller au respect des normes documentaires d\u00e9finies par l'\u00e9quipe projet", "G\u00e9rer la r\u00e9ception et suivre les documents fournisseurs", "Enregistrer, actualiser, conserver et mettre \u00e0 disposition des diff\u00e9rents intervenants internes et externes les documents n\u00e9cessaires au bon d\u00e9roulement du projet", "Garantir le respect des d\u00e9lais de la production des documents et g\u00e9rer les retards", "Assurer, en fin de projet, la disponibilit\u00e9 d'une version finale compl\u00e8te et valid\u00e9e de la documentation du projet", "Pr\u00e9parer le transfert de la documentation technique en vue d'\u00eatre archiv\u00e9e dans le syst\u00e8me central de l'entreprise"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 30}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 42}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 40}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 41}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 20}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-1", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "1", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "1", "nom": "Assistant de Communication"}, {"ordre": "1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "2", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de veille et documentaliste"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Knowledge Manager\""}]},
{"titre": "Coordinateur de production", "formations": ["Bac +2 (BTS, IUT) avec une sp\u00e9cialisation scientifique, \u00e9conomique ou commercial"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 1287, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Mettre en \u0153uvre la production, collecte et traitement des donn\u00e9es", "Transmettre les consignes et v\u00e9rifier leur application", "Coordonner et valider la r\u00e9alisation des productions", "Assurer la liaison avec les utilisateurs des donn\u00e9es produites (charg\u00e9s d'\u00e9tudes, chefs de groupe, charg\u00e9s de terrain...)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 52}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 335}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 96}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 38}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 28}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 123}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de terrain"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de production"}]},
{"titre": "Dessinateur", "formations": ["Bac +2/3 (BTS, DUT\u2026) en G\u00e9nie civil, Conception de produits industriels, Travaux publics, G\u00e9nie m\u00e9canique...", "Bac professionnel"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 208, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Conception / Etudes", "activitesprincipales": ["R\u00e9aliser ou modifier \u00e0 l'aide de la CAO ou DAO les syst\u00e8mes, ensembles, sous-ensembles d\u00e9crits dans le cahier des charges", "Assurer la cotation fonctionnelle des plans r\u00e9alis\u00e9s", "Utiliser et renseigner la documentation et les bases de donn\u00e9es du projet", "Assurer le reporting de son activit\u00e9", "G\u00e9rer et archiver les num\u00e9risations afin de documenter le projet"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 17}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 19}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 20}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 12}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 11}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "-1", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Dessinateur projeteur"}, {"ordre": "3", "nom": "Infographiste / Graphiste"}, {"ordre": "3", "nom": "Conducteur de travaux"}]},
{"titre": "Dessinateur projeteur", "formations": [], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 33, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Pr\u00e9paration de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Etudier le besoin du client", "Dessiner des plans de structures et stand (en 2D, des vues en 3D, mise en couleur...)", "Cr\u00e9er le dossier/plan de r\u00e9alisation ", "Suivre la fabrication et le montage des stands et espaces projet\u00e9s", "Cr\u00e9er des signal\u00e9tiques", "Tenir \u00e0 jour les biblioth\u00e8ques et plans des diff\u00e9rents sites et mat\u00e9riels"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Monteur de Stand"}, {"ordre": "-2", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Infographiste / Graphiste"}, {"ordre": "-1", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable bureau d'\u00e9tude et de design"}, {"ordre": "0", "nom": "Sc\u00e9nographe d'\u00e9v\u00e9nements"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}]},
{"titre": "D\u00e9veloppeur", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 44439, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "D\u00e9veloppement et tests", "activitesprincipales": ["Analyser un besoin et mod\u00e9liser une application informatique", "D\u00e9velopper une application informatique", "Mettre en \u0153uvre l'int\u00e9gration continue", "Maintenir et faire \u00e9voluer l'application", "G\u00e9rer un projet de d\u00e9veloppement informatique"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 346}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 4566}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 2763}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 4672}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 3989}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1628}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "0", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "0", "nom": "Int\u00e9grateur Progiciel"}, {"ordre": "1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Architecte Logiciel"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Webmaster\""}, {"ordre": "3", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert Technique"}]},
{"titre": "Directeur Administratif et Financier", "formations": ["Bac +5 ou plus en finance, comptabilit\u00e9, audit, contr\u00f4le de gestion\u2026", "Ecole de commerce", "Ecole d'ing\u00e9nieurs compl\u00e9t\u00e9e par une formation en gestion, comptabilit\u00e9...", "Institut d'Etudes Politiques"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 2827, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 4, "description": "Coordonner plusieurs \u00e9quipes ou une activit\u00e9 compl\u00e8te de l\u2019entreprise, mettre en place les dispositifs d\u2019animation adapt\u00e9s."}], "famille": "Administration et Finances", "activitesprincipales": ["Superviser, organiser et coordonner les services administratifs, comptables et financiers", "Garantir la fiabilit\u00e9 de la comptabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale et analytique et la conformit\u00e9 vis-\u00e0-vis des normes comptables (SOX, IFRS, US-GAAP...)", "Produire les \u00e9tats financiers de l'entreprise (comptes de r\u00e9sultat, bilans...)", "Elaborer, mettre en oeuvre et optimiser les proc\u00e9dures et conditions de gestion administrative de l'entreprise", "Mettre en place des indicateurs et des tableaux de bord en coh\u00e9rence avec les objectifs de la structure et facilitant le contr\u00f4le et le reporting ", "G\u00e9rer les flux financiers, notamment la tr\u00e9sorerie, et pr\u00e9coniser des actions correctives et am\u00e9lioratives \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale", "Centraliser l'ensemble des contrats li\u00e9s \u00e0 l'activit\u00e9 administrative et financi\u00e8re \u00e9tablis par l'entreprise et intervenir en cas de litiges", "Structurer les donn\u00e9es administratives et financi\u00e8res repr\u00e9sentatives", "Accompagner et conseiller la direction sur les budgets pr\u00e9visionnels", "Encadrer les \u00e9quipes en charge des activit\u00e9s administratives et financi\u00e8res (tr\u00e9sorerie, comptabilit\u00e9, contr\u00f4le de gestion, facturation, recouvrement, achats...)", "G\u00e9rer les relations avec les apporteurs de fonds (actionnaires, banques...)", "G\u00e9rer la fiscalit\u00e9 (r\u00e9cup\u00e9ration de TVA, paiement de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s...) de l'entreprise"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 82}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 572}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 225}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 150}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 77}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 468}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "-3", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "-3", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de manifestation"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}]},
{"titre": "Directeur commercial", "formations": [], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 2856, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir la politique commerciale de l\u2019entreprise, \u00e0 partir de la strat\u00e9gie de l\u2019entreprise", "Fixer les objectifs et les axes prioritaires de d\u00e9veloppement", "Diriger et accompagner l\u2019\u00e9quipe commerciale", "Promouvoir l\u2019image et la notori\u00e9t\u00e9 de l\u2019entreprise", "Participer \u00e0 la n\u00e9gociation sur les comptes strat\u00e9giques", "Analyser les \u00e9volutions du march\u00e9 et les offres de la concurrence afin d'adapter en permanence les offres de l'entreprise", "Suivre et analyser les performances commerciales de l'entreprise et les reporter \u00e0 la Direction", "D\u00e9velopper et entretenir un r\u00e9seau en interne et en externe (clients, partenaires, fournisseurs...)", "Entretenir les relations avec les partenaires strat\u00e9giques"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 40}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 276}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 193}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 206}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 271}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 128}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable partenariats"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de projets"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Directeur commercial", "formations": ["Bac +5 Ecoles de Commerce", "Bac +5 Ecoles d'ing\u00e9nieur avec une option Commerce ou Management"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 234, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir la politique commerciale de l\u2019entreprise, \u00e0 partir de la strat\u00e9gie de l\u2019entreprise", "Fixer les objectifs et les axes prioritaires de d\u00e9veloppement", "Diriger et accompagner l\u2019\u00e9quipe commerciale", "Promouvoir l\u2019image et la notori\u00e9t\u00e9 de l\u2019entreprise, de la manifestation ou du lieu de destination", "Participer \u00e0 la n\u00e9gociation sur certains comptes strat\u00e9giques", "Analyser les \u00e9volutions du march\u00e9 et les offres de la concurrence afin d'adapter en permanence les offres de l'entreprise", "Suivre et analyser les performances commerciales de l'entreprise et les reporter \u00e0 la Direction", "Entretenir les relations avec les partenaires strat\u00e9giques"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 9}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 23}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 4}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 12}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "-1", "nom": "Attach\u00e9 commercial"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de projets"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant manager en recrutement"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de manifestation"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur communication et marketing"}]},
{"titre": "Directeur commercial", "formations": ["Bac +5 Ecoles de Commerce", "Bac +5 Ecoles d'ing\u00e9nieur avec une option Commerce ou Management"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 6759, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir la politique commerciale de l\u2019entreprise, \u00e0 partir de la strat\u00e9gie de l\u2019entreprise", "Fixer les objectifs et les axes prioritaires de d\u00e9veloppement", "Diriger et accompagner l\u2019\u00e9quipe commerciale", "Promouvoir l\u2019image et la notori\u00e9t\u00e9 de l\u2019entreprise", "Participer \u00e0 la n\u00e9gociation sur certains comptes strat\u00e9giques", "Analyser les \u00e9volutions du march\u00e9 et les offres de la concurrence afin d'adapter en permanence les offres de l'entreprise", "Suivre et analyser les performances commerciales de l'entreprise et les reporter \u00e0 la Direction", "Entretenir les relations avec les partenaires strat\u00e9giques"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 43}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 996}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 467}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 307}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 326}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 246}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable partenariats"}, {"ordre": "-2", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Attach\u00e9 commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "2", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Directeur communication et marketing", "formations": [], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 1852, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Communication et Marketing", "activitesprincipales": ["Suivre le march\u00e9, ses \u00e9volutions et le positionnement de la concurrence ", "Elaborer et valider la strat\u00e9gie de communication et de marketing selon l'\u00e9tude du march\u00e9 et en coh\u00e9rence avec la strat\u00e9gie g\u00e9n\u00e9rale de l'entreprise", "D\u00e9finir le budget des actions de communication et de marketing et suivre sa r\u00e9alisation", "Elaborer puis mettre en \u0153uvre les plans de communication interne et externe et de marketing de l'entreprise", "Jouer un r\u00f4le de conseil et d'accompagnement aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale dans le cadre de sa mission mais aussi en cas de crise", "Animer et encadrer les \u00e9quipes de sa direction dans la r\u00e9alisation des plans de communication et de marketing", "D\u00e9velopper et piloter un r\u00e9seau de partenaires et de prestataires", "F\u00e9d\u00e9rer les employ\u00e9s autour de l'identit\u00e9, des valeurs et de l'actualit\u00e9 de l'entreprise"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 31}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 286}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 95}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 143}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 159}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 116}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur conseil"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de manifestation"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de p\u00f4le"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}]},
{"titre": "Directeur conseil", "formations": ["Bac +5 en communication, relations publics, marketing, sciences politiques"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 88, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}], "famille": "Conseil en relations publics", "activitesprincipales": ["D\u00e9velopper l'activit\u00e9 aupr\u00e8s d'un portefeuille de clients et prospects", "Conseiller ses clients et \u00e9laborer les strat\u00e9gies et plans de communication", "Concevoir et \u00e9laborer des programmes de relations publics pour le compte du client", "Mettre en place les proc\u00e9dures d'\u00e9valuation des actions de communication men\u00e9es pour le compte du client", "N\u00e9gocier les budgets avec les clients et suivre les indicateurs de performance", "Etre force de proposition pour le d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9s nouvelles"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 10}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 20}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 9}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 10}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 5}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 11}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet Digital"}, {"ordre": "-1", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de p\u00f4le"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de manifestation"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}]},
{"titre": "Directeur d'\u00e9tudes", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole de commerce, IEP, universit\u00e9\u2026) avec une sp\u00e9cialisation en marketing, \u00e9conomie, sociologie\u2026", "Bac +5 scientifique avec une double sp\u00e9cialisation en marketing"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 288, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Elaborer la strat\u00e9gie commerciale \u00e0 adopter afin d'atteindre les objectifs fix\u00e9s par la direction", "Proposer des solutions et concevoir des projets d'\u00e9tudes aux prospects et clients", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration des strat\u00e9gies marketing du client et au d\u00e9veloppement de ses objectifs", "Prendre en charge (commercial et production) directement les missions plus complexes et strat\u00e9giques", "Assumer la responsabilit\u00e9 du bon d\u00e9roulement des \u00e9tudes", "Encadrer les charg\u00e9s d'\u00e9tudes et chefs de groupe", "Valider le travail et le rendu des \u00e9quipes d'\u00e9tudes aux clients", "Optimiser une \u00e9tude et sa valeur ajout\u00e9e pour le client", "G\u00e9rer le partenariat avec les clients et la fid\u00e9lisation (grands comptes)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 7}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 51}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 12}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 9}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 16}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 15}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant senior en recrutement"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de projets"}, {"ordre": "0", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur conseil"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur communication et marketing"}]},
{"titre": "Directeur de \"Business Unit\"", "formations": [], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 488, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 4, "description": "Coordonner plusieurs \u00e9quipes ou une activit\u00e9 compl\u00e8te de l\u2019entreprise, mettre en place les dispositifs d\u2019animation adapt\u00e9s."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Gouvernance", "activitesprincipales": ["D\u00e9terminer les objectifs, \u00e9laborer le Business Plan en lien avec la Direction G\u00e9n\u00e9rale, et le d\u00e9cliner au sein de la \"Business Unit\"", "Prospecter, constituer et fid\u00e9liser un portefeuille client au niveau local", "G\u00e9rer l'agence ou la \"Business Unit\" et en assurer le reporting (comptes de r\u00e9sultat, budget, tr\u00e9sorerie, rentabilit\u00e9...)", "Assurer la rentabilit\u00e9 financi\u00e8re de la \"Business Unit\"", "Recruter et manager les commerciaux, consultants et employ\u00e9s de la \"Business Unit\"", "R\u00e9aliser une veille march\u00e9, mettre en place de nouvelles offres commerciales et faire \u00e9voluer les offres actuelles", "Anticiper les risques (techniques, financiers, juridiques, contractuels, clients...) et mettre en place des actions pr\u00e9ventives et \u00e9volutives afin de les g\u00e9rer"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 93}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 31}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 50}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 44}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 15}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "-3", "nom": "Urbaniste"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information"}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de p\u00f4le"}, {"ordre": "-1", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}]},
{"titre": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole de commerce, IEP, universit\u00e9\u2026) avec une sp\u00e9cialisation en marketing, \u00e9conomie, sociologie\u2026", "Bac +5 scientifique avec une double sp\u00e9cialisation en marketing"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 81, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 4, "description": "Coordonner plusieurs \u00e9quipes ou une activit\u00e9 compl\u00e8te de l\u2019entreprise, mettre en place les dispositifs d\u2019animation adapt\u00e9s."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Diriger le centre de profits", "Encadrer et g\u00e9rer le personnel rattach\u00e9", "Fixer les objectifs des directeurs d'\u00e9tudes", "Animer, g\u00e9rer et coordonner l\u2019activit\u00e9 commerciale de ses \u00e9quipes pour atteindre les objectifs fix\u00e9s", "Assurer la rentabilit\u00e9 des \u00e9tudes", "Participer \u00e0 la d\u00e9finition ou d\u00e9finir la strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement des activit\u00e9s du d\u00e9partement", "Prendre en charge des projets transversaux"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 9}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 11}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 5}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 7}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de p\u00f4le"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur conseil"}]},
{"titre": "Directeur de centre de profit", "formations": ["Bac +5 (Ecole de Commerce, Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026)"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 856, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Pilotage", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir la strat\u00e9gie et la politique commerciale du centre de profit en accord avec les orientations strat\u00e9giques de l'entreprise", "Piloter la r\u00e9alisation des plans d'action et des projets ", "D\u00e9velopper le portefeuille clients de l'unit\u00e9", "Assurer la gestion administrative, budg\u00e9taire et financi\u00e8re de son entit\u00e9", "Planifier, \u00e9valuer et optimiser les moyens techniques, organisationnels et humains", "Manager ses \u00e9quipes (entretiens annuels, formation, accompagnement...)", "Anticiper les risques (techniques, financiers, juridiques, contractuels, clients...) et mettre en place des actions pr\u00e9ventives et \u00e9volutives afin de les g\u00e9rer ", "Assurer le reporting \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 79}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 64}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 92}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 79}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 18}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "-3", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "-1", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de manifestation"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Risk manager\""}]},
{"titre": "Directeur de p\u00f4le", "formations": ["Bac +5 en communication, relations publics, marketing, sciences politiques"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 428, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 4, "description": "Coordonner plusieurs \u00e9quipes ou une activit\u00e9 compl\u00e8te de l\u2019entreprise, mettre en place les dispositifs d\u2019animation adapt\u00e9s."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}], "famille": "Conseil en relations publics", "activitesprincipales": ["Assurer l'atteinte des objectifs qualitatifs (satisfaction client) et financiers (CA et rentabilit\u00e9)", "Coordonner l'activit\u00e9 des Directeurs Conseil au sein de son p\u00f4le", "Piloter, coordonner les \u00e9quipes de Consultants en Relations Publics, experts dans les diff\u00e9rents domaines d\u2019intervention de l\u2019agence", "D\u00e9velopper et promouvoir l'expertise de l'agence sur un m\u00e9tier ou sur un secteur", "Conduire les activit\u00e9s de d\u00e9veloppement commercial du p\u00f4le (prospection, r\u00e9ponse \u00e0 consultation, fid\u00e9lisation, \u00e9laboration d'offres, prise en charge des consultations...)", "Accompagner les collaborateurs de l'agence dans l'\u00e9volution de leurs missions et de leurs responsabilit\u00e9s", "Conduire les entretiens annuels d'\u00e9valuation (d\u00e9finition d'objectifs, bilans annuels\u2026)", "Conseiller, accompagner ses clients et ses \u00e9quipes par des pr\u00e9conisations en s'appuyant sur son expertise", "Evaluer l'efficacit\u00e9 des actions de communication et le retour sur investissement pour le client"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 27}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 175}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 24}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 47}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 14}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 57}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant senior en Relations Publics"}, {"ordre": "-2", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de manifestation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur conseil"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}]},
{"titre": "Directeur de production", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole de commerce, \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, IEP, universit\u00e9\u2026) avec une sp\u00e9cialisation en sciences humaines ou statistiques"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 479, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 4, "description": "Coordonner plusieurs \u00e9quipes ou une activit\u00e9 compl\u00e8te de l\u2019entreprise, mettre en place les dispositifs d\u2019animation adapt\u00e9s."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Diriger le centre de co\u00fbts et suivre le budget", "Elaborer la strat\u00e9gie ", "Manager les \u00e9quipes de production : d\u00e9finir l'organisation, g\u00e9rer les ressources humaines et fixer les objectifs", "Optimiser les moyens et les outils n\u00e9cessaires \u00e0 la production des \u00e9tudes", "Planifier et assurer le suivi du travail de ses \u00e9quipes, relay\u00e9 le cas \u00e9ch\u00e9ant par des directeurs op\u00e9rationnels", "D\u00e9velopper l'offre de prestations et les techniques de production"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 17}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 117}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 52}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 15}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 20}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 48}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "-2", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "-1", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur communication et marketing"}]},
{"titre": "Directeur de projet", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026)"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 503, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Pilotage", "activitesprincipales": ["Analyser le besoin du client (interne ou externe) et l'assister dans l'\u00e9laboration du cahier de charges du projet ", "Etablir et n\u00e9gocier le plan de r\u00e9alisation du projet (calendrier, moyens n\u00e9cessaires, temps de r\u00e9alisation des diff\u00e9rentes \u00e9tapes du projet...)", "D\u00e9terminer le budget et d\u00e9finir et optimiser les ressources n\u00e9cessaires (humaines, techniques, financi\u00e8res...) \u00e0 la r\u00e9alisation du projet ", "Coordonner l'activit\u00e9 des acteurs concern\u00e9s par le projet (fournisseurs, sous-traitants...)", "Constituer, animer et encadrer l'\u00e9quipe de projet ", "Contr\u00f4ler et suivre le d\u00e9roulement du projet et le respect du contrat en termes de d\u00e9lai, budget, qualit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et profitabilit\u00e9", "Participer \u00e0 la d\u00e9finition et la mise en oeuvre du plan de changement (formation, communication, assistance...) afin de diffuser les nouvelles pratiques et aboutir aux r\u00e9sultats escompt\u00e9s pour le projet ", "Intervenir en cas de probl\u00e8mes ou d'al\u00e9as techniques majeurs", "Etablir les reportings", "G\u00e9rer et anticiper les risques"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 20}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 46}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 35}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 52}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 13}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "-3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur commercial"}]},
{"titre": "Directeur de projet", "formations": [], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 1080, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Pilotage op\u00e9rationnel", "activitesprincipales": ["Assurer le pilotage d'un ou plusieurs projets (co\u00fbts, d\u00e9lai, qualit\u00e9 et risques)", "Arbitrer les affectations entre les diff\u00e9rents projets", "D\u00e9ployer la strat\u00e9gie industrielle de l'entreprise sur les projets", "D\u00e9ployer la d\u00e9marche qualit\u00e9 sur les projets de l'entreprise (formation, proc\u00e9dures, etc.)", "G\u00e9rer le d\u00e9partement \"projet\" (budget, reporting, etc.)", "Conseiller et assister les chefs de projets", "Participer aux recrutements de l\u2019\u00e9quipe", "Comprendre, recueillir et analyser les besoins des clients", "Superviser la conception et la r\u00e9alisation de projets", "N\u00e9gocier et r\u00e9diger les documents contractuels"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 60}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 62}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 99}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 142}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 55}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "-3", "nom": "Urbaniste"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "-3", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information"}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Service Delivery Manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}]},
{"titre": "Directeur de travaux", "formations": [], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 274, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Mise en \u0153uvre / R\u00e9alisation", "activitesprincipales": ["Organiser la phase travaux d'un projet, et assurer la planification de toutes les op\u00e9rations de suivi, de contr\u00f4le, de r\u00e9ception en liaison avec les \u00e9quipes du client, les entreprises et autres intervenants participant aux travaux", "D\u00e9finir les r\u00f4les, responsabilit\u00e9s, les temps allou\u00e9s et les objectifs de l'\u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs, techniciens, \u00e9conomiste, planificateur, qui participent aux missions li\u00e9es \u00e0 l'ex\u00e9cution des travaux", "Etablir les r\u00e8gles de coordination, communication et application des dispositions contractuelles et r\u00e8glementaires, notamment le visa et le suivi des documents li\u00e9s au contr\u00f4le technique et \u00e0 la gestion des march\u00e9s travaux", "Emettre les ordres de service n\u00e9cessaires \u00e0 l'avancement des travaux", "Assurer le suivi du traitement des incidents et litiges", "Etablir le reporting n\u00e9cessaire aupr\u00e8s du Chef de projet afin de permettre la r\u00e9daction \u00e9ventuelle des avenants au contrat"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 48}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 38}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 54}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 46}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 13}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "-3", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-3", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur des op\u00e9rations"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur commercial"}]},
{"titre": "Directeur des op\u00e9rations", "formations": ["Bac +5 (Ecole de gestion, Ecole de commerce...)"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 20, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Gestion et Coordination de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Piloter les \u00e9quipes de production", "Assurer le d\u00e9veloppement du chiffre d'affaire li\u00e9 aux prestations", "Faire l'interface entre la direction commerciale et la production", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration de la d\u00e9marche qualit\u00e9", "Veiller \u00e0 la bonne application du cahier des charges", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration des objectifs et suivi de l'\u00e9volution de l'activit\u00e9 de vente", "Participer au d\u00e9veloppement de la gamme des prestations en lien avec les directions marketing et commerciale", "Elaborer et g\u00e9rer un budget"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable bureau d'\u00e9tude et de design"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "-1", "nom": "Conseiller d'exposants"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "0", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de manifestation"}]},
{"titre": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information", "formations": ["Bac +5 en informatique (Ing\u00e9nieur, Master Professionnel ou Universitaire\u2026)"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 808, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Syst\u00e8me d'Information", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir avec la direction g\u00e9n\u00e9rale la strat\u00e9gie informatique de l'entreprise en accord avec sa strat\u00e9gie g\u00e9n\u00e9rale. ", "\u00c9valuer les besoins des utilisateurs et les traduire en solutions techniques", "Piloter des projets d\u2019acquisitions en mat\u00e9riels et logiciels informatiques et prestations", "D\u00e9finir, adapter et mettre en \u0153uvre des processus, proc\u00e9dures et protocoles informatiques afin d'optimiser l'organisation des flux informatiques au sein de l'entreprise", "\u00c9laborer des outils et des m\u00e9thodes destin\u00e9es \u00e0 assurer la fiabilit\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9, la confidentialit\u00e9 et l\u2019int\u00e9grit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u2019information", "G\u00e9rer, coordonner et animer des activit\u00e9s ou des projets transversaux informatiques, en relation avec d\u2019autres services", "\u00c9tablir, suivre et ma\u00eetriser des contrats d'externalisation et de sous-traitance informatique", "Diriger et encadrer l\u2019\u00e9quipe informatique", "D\u00e9terminer, \u00e9valuer et g\u00e9rer le budget n\u00e9cessaire au d\u00e9ploiement de la politique informatique ", "Assurer la veille juridique, technologique et fonctionnelle sur les march\u00e9s et produits informatiques. Anticiper les changements et conseiller la direction."], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 21}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 141}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 56}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 75}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 89}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 37}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Architecte Logiciel"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Service Delivery Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "2", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}, {"ordre": "3", "nom": "Urbaniste"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}]},
{"titre": "Ecologue", "formations": ["Bac +5 et plus (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026) avec sp\u00e9cialisation li\u00e9e \u00e0 l\u2019environnement"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 2576, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Recueillir des donn\u00e9es et effectuer des \u00e9tudes \u00e9cologiques (\u00e9tudes d'impact, diagnostics, inventaires, \u00e9valuation des incidences, prospection terrain\u2026) afin de v\u00e9rifier la compatibilit\u00e9 du projet avec les objectifs de conservation de l'environnement", "D\u00e9finir et d\u00e9ployer les politiques et proc\u00e9dures permettant d'int\u00e9grer l'ouvrage dans son environnement tout en minimisant son impact sur l'environnement", "Veiller, d\u00e8s la phase de conception, au respect des cadres l\u00e9gaux et r\u00e9glementaires li\u00e9s aux aspects \u00e9cologiques et environnementaux ", "Sensibiliser, former et conseiller les diff\u00e9rents acteurs du projet sur la ma\u00eetrise de l'impact de leurs activit\u00e9s sur l'environnement (plans d'am\u00e9nagement, entretien des services \u00e9co-syst\u00e9miques, travaux de restauration \u00e9cologique...)", "R\u00e9diger des rapports et des dossiers r\u00e9glementaires", "Assurer une veille active sur les r\u00e9glementations et normes environnementales", "Assurer des missions de concertation pour le compte de la maitrise d'ouvrage avec les riverains et les associations"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 30}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 284}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 331}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 319}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 297}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 76}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Formateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de laboratoire"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}]},
{"titre": "Economiste de la construction", "formations": ["Bac +2/3 (BTS, DUT, Licence professionnelle...) en Economie de la Construction, G\u00e9nie civil\u2026", "Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026) avec sp\u00e9cialisation en b\u00e2timent et travaux publics, G\u00e9nie civil et construction\u2026"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 229, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Etudier la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du projet (d\u00e9termination du co\u00fbt global, \u00e9valuation des besoins, d\u00e9finition de l'\u00e9quilibre financier de l'op\u00e9ration...)", "Evaluer \u00e9conomiquement les diff\u00e9rents sc\u00e9narii de programme en fonction des objectifs et des performances attendues", "Etablir l'enveloppe budg\u00e9taire pr\u00e9visionnelle ainsi que le phasage de financement ", "Affiner les r\u00e9sultats pendant les phases amont du projet afin d'obtenir une estimation d\u00e9finitive des co\u00fbts de travaux", "Elaborer et valider le dossier de consultation de concepteurs (DCC) ", "R\u00e9aliser les m\u00e9tr\u00e9s et proposer des solutions \u00e9conomiques et techniques qui r\u00e9pondent aux objectifs du projet et au cycle de vie de l'ouvrage ", "Comparer les diff\u00e9rentes options architecturales et techniques en vue d'optimiser les choix ", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration des cahiers des charges et des devis quantitatifs", "Constituer ou v\u00e9rifier les dossiers de consultation des entreprises (DCE).", "Comparer, analyser et s\u00e9lectionner les offres des entreprises \u00e0 retenir", "Suivre le programme en phase de r\u00e9alisation et estimer les incidences financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 des \u00e9volutions de programme, al\u00e9as, impr\u00e9vus... ", "Mettre au point et v\u00e9rifier les d\u00e9comptes d\u00e9finitifs", "V\u00e9rifier l'atteinte des objectifs techniques et \u00e9conomiques"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 20}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 25}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 20}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 18}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 4}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-2", "nom": "Inspecteur"}, {"ordre": "0", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "1", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "3", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "3", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "3", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de travaux"}]},
{"titre": "Ergonome", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 992, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Conception", "activitesprincipales": ["Auditer des applications, sites web ou logiciels existants", "Analyser le besoin client", "Participer \u00e0 la conception des interfaces (charte graphique de l'applicatif, maquette, structure de l'interface...)", "R\u00e9aliser des \u00e9tudes et des tests d'usage (entretien, observation...)", "Intervenir comme consultant sur les projets", "Sensibiliser les collaborateurs aux probl\u00e9matiques d'ergonomie"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 94}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 87}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 157}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 68}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 31}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "2", "nom": "Juriste"}, {"ordre": "2", "nom": "Auditeur"}, {"ordre": "2", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable des usages du num\u00e9rique"}]},
{"titre": "Enqu\u00eateur", "formations": ["Bac"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 7873, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Etudes Marketing et Opinion", "activitesprincipales": ["Identifier les personnes cibl\u00e9es par l\u2019enqu\u00eate, administrer la phase de contact, et les informer sur la nature de l\u2019\u00e9tude", "Administrer le questionnaire en guidant le r\u00e9pondant avec bienveillance et efficacit\u00e9", "Saisir les r\u00e9ponses pendant le d\u00e9roulement de l\u2019interview avec justesse ", "Valider la bonne compr\u00e9hension avec la personne des questions et des r\u00e9ponses tout en restant neutre ", "Remonter au chef d'\u00e9quipe et ou \u00e0 l'\u00e9couteur tout probl\u00e8me intervenu lors de la passation d'une interview.", "Avoir le souci de la productivit\u00e9 (prise en compte des conditions de r\u00e9alisation de l\u2019enqu\u00eate, les d\u00e9lais, le temps moyen de passation)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 59}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 519}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1325}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 66}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 70}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 98}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "1", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "1", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "2", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "2", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "2", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "2", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de terrain"}]},
{"titre": "Expert technique", "formations": ["Bac +5 et plus (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Ecole de commerce, Masters scientifiques, de sciences \u00e9conomiques ou de droit, Doctorats\u2026)"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 1150, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Analyser, conseiller, et faire des recommandations de fa\u00e7on \u00e0 am\u00e9liorer l'efficience et l'efficacit\u00e9 des solutions techniques mises en place", "Travailler en collaboration avec les ing\u00e9nieurs techniques et autres experts afin de rechercher et fournir des solutions", "Identifier les risques et saisir les opportunit\u00e9s li\u00e9s \u00e0 son domaine de sp\u00e9cialit\u00e9, les communiquer aux parties prenantes appropri\u00e9es dans le projet et pr\u00e9coniser des plans d'action", "Assurer la promotion des techniques nouvelles", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration et la r\u00e9vision de normes / documentation technique dans le cadre du projet", "Animer des formations internes et externes ", "Observer, analyser et conduire les \u00e9volutions technologiques et scientifiques dans son domaine d'intervention (veille technique et concurrentielle)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 117}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 115}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 97}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 102}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 50}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "-3", "nom": "Auditeur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "-3", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de projet programmation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "0", "nom": "Expert Technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Expert Technique", "formations": ["Bac +2 (IUT, DUT) \u00e0 Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, master\u2026) g\u00e9n\u00e9raliste ou dans un domaine sp\u00e9cifique (s\u00e9curit\u00e9, infrastructure\u2026). Doctorat"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 404, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Exploitation / Am\u00e9lioration Continue", "activitesprincipales": ["Analyser et pr\u00e9coniser des solutions techniques en avant-vente", "Analyser, recommander et valider des solutions techniques", "Concevoir et mettre en oeuvre des solutions techniques, des normes et des proc\u00e9dures", "Optimiser les performances des infrastructures", "Effectuer une veille technologique dans son domaine d'intervention"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 6}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 18}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 33}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 17}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 34}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 32}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-3", "nom": "Formateur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-3", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "-3", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "-3", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "-3", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "0", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}]},
{"titre": "Estimateur", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, master\u2026)"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 135, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Phase amont / Cadrage", "activitesprincipales": ["Analyser et interpr\u00e9ter l'ensemble des documents provenant des services afin d'\u00e9tablir la fiche de prix", "D\u00e9tecter et proposer les solutions les plus \u00e9conomiques en accord avec les obligations contractuelles", "V\u00e9rifier et comparer les donn\u00e9es existantes (benchmarking) pour limiter les risques et les incertitudes", "Pr\u00e9senter la fiche de prix du projet et les estimations \u00e0 l'ensemble des participants \u00e0 l'offre", "Apporter les pr\u00e9cisions n\u00e9cessaires aux clients"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 7}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 6}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 5}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 22}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 7}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Comptable"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "-3", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "0", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de projet programmation"}, {"ordre": "0", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}]},
{"titre": "Formateur", "formations": ["Tous types de formation"], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 1214, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Offre de services", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir les objectifs et le contenu p\u00e9dagogique", "D\u00e9terminer les moyens p\u00e9dagogiques \u00e0 utiliser en fonction de la cible et du sujet de la formation", "R\u00e9aliser et mettre \u00e0 jour les supports de formation", "D\u00e9livrer la formation aux apprenants, en sessions individuelles ou collectives, inter ou intra-entreprises", "Evaluer les stagiaires et faire \u00e9valuer la formation", "R\u00e9aliser une veille sur les th\u00e8mes de la formation et se former aux \u00e9volutions produits ou m\u00e9thodologiques"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 24}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 890}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 305}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 581}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 485}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 178}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Community Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "1", "nom": "Juriste"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "1", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable des usages du num\u00e9rique"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert Technique"}]},
{"titre": "G\u00e9omaticien", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 513, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Exploitation / Am\u00e9lioration Continue", "activitesprincipales": ["Effectuer les relev\u00e9s sur le terrain, acqu\u00e9rir et collecter les donn\u00e9es g\u00e9ographiques aupr\u00e8s des partenaires ou \u00e0 partir de la documentation disponible", "Structurer les donn\u00e9es g\u00e9ographiques pour qu'elles soient utilisables et contr\u00f4ler leur qualit\u00e9", "Assurer le d\u00e9veloppement et la maintenance des bases de donn\u00e9es g\u00e9ographiques et des outils de g\u00e9omatique", "Analyser les donn\u00e9es spatiales et statistiques pour interpr\u00e9ter les donn\u00e9es en fonction des besoins du projet", "Transmettre les analyses aux utilisateurs via des outils de mod\u00e9lisation et de simulation pour accompagner la prise de d\u00e9cision et faire le lien avec le SI existant", "R\u00e9aliser les livrables cartographiques (cartes, atlas, r\u00e9seaux...) n\u00e9cessaires aux projets \u00e0 partir des donn\u00e9es du SIG"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 11}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 34}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 23}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 86}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 57}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 19}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "1", "nom": "Formateur"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "3", "nom": "\"BIM Manager\""}]},
{"titre": "G\u00e9omaticien", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 779, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Effectuer les relev\u00e9s sur le terrain, acqu\u00e9rir et collecter les donn\u00e9es g\u00e9ographiques aupr\u00e8s des partenaires ou \u00e0 partir de la documentation disponible", "Structurer les donn\u00e9es g\u00e9ographiques pour qu'elles soient utilisables et contr\u00f4ler leur qualit\u00e9", "Assurer le d\u00e9veloppement et la maintenance des bases de donn\u00e9es g\u00e9ographiques et des outils de g\u00e9omatique", "Analyser les donn\u00e9es spatiales et statistiques pour interpr\u00e9ter les donn\u00e9es en fonction des besoins du projet", "Transmettre les analyses aux utilisateurs via des outils de mod\u00e9lisation et de simulation pour accompagner la prise de d\u00e9cision et faire le lien avec le SI existant", "R\u00e9aliser les livrables cartographiques (cartes, atlas, r\u00e9seaux...) n\u00e9cessaires aux projets \u00e0 partir des donn\u00e9es du SIG"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 50}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 69}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 68}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 126}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 15}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "1", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "3", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "G\u00e9om\u00e8tre industriel", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs g\u00e9n\u00e9raliste, master\u2026)", "Bac +2/3 (BTS, DUT, licence professionnelle\u2026) avec une sp\u00e9cialisation en conception industrielle"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 112, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Mise en \u0153uvre / R\u00e9alisation", "activitesprincipales": ["Identifier les conditions de fonctionnement", "Documenter la faisabilit\u00e9 Produit/Process", "D\u00e9finir l'isostatisme des pi\u00e8ces", "V\u00e9rifier et contr\u00f4ler la conformit\u00e9 des pi\u00e8ces", "Analyser les d\u00e9fauts et mettre en place des plans d'actions", "Organiser les r\u00e9unions d'\u00e9tat d'avancement avec le client, les fournisseurs et les personnes m\u00e9tiers", "D\u00e9finir les standards li\u00e9s \u00e0 l'activit\u00e9 g\u00e9om\u00e9trie"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-2", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "1", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Infographiste / Graphiste", "formations": ["Formation sp\u00e9cialis\u00e9e (industries graphiques, \u00e9cole de dessin publicitaire)", "Formation artistique (Ecole des beaux arts, des arts d\u00e9coratifs, \u2026)", "Bac +2 (BTS expression visuelle, communication visuelle, multim\u00e9dia)", "Bac +3 dans le domaine de la communication"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 266, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Communication et Marketing", "activitesprincipales": ["Identifier et analyser le besoin du client interne ou externe", "Elaborer un concept qui r\u00e9pond \u00e0 ce besoin et qui traduit le message \u00e0 communiquer.", "Cr\u00e9er des graphismes, dessins, illustrations, pictogrammes", "Suivre et Participer \u00e0 la r\u00e9alisation ou r\u00e9aliser un support de communication visuelle ou de publicit\u00e9"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 35}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 21}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 20}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 7}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 14}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "-2", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "1", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "2", "nom": "Dessinateur projeteur"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Webmaster\""}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Community Manager\""}]},
{"titre": "Ing\u00e9nieur Calculs", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026) dans le domaine d'activit\u00e9 de l'entreprise (g\u00e9nie civil, m\u00e9canique\u2026)"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 3178, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Conception / Etudes", "activitesprincipales": ["Analyser le cahier de charge du produit ou ouvrage \u00e0 r\u00e9aliser et consolider l'\u00e9tude de faisabilit\u00e9", "R\u00e9aliser des calculs de pr\u00e9-analyse et de pr\u00e9-dimensionnement", "Mod\u00e9liser des pi\u00e8ces et simuler leur comportement en fonction des contraintes d\u00e9finies dans le cahier de charges", "Piloter les \u00e9tudes de dimensionnement afin d'assurer le bon fonctionnement du syst\u00e8me tout au long de son cycle de vie ", "Veiller \u00e0 la conformit\u00e9 des produits avec les normes de s\u00e9curit\u00e9 et de s\u00fbret\u00e9", "Elaborer des dossiers et notes de calcul, v\u00e9rifier leur coh\u00e9rences avec les exigences du client, les communiquer aux \u00e9quipes projet et les tenir \u00e0 jour en fonction de l'avancement du projet", "Conseiller l'\u00e9quipe projet et pr\u00e9coniser des am\u00e9liorations en fonction des objectifs fix\u00e9s (co\u00fbt, qualit\u00e9, d\u00e9lai, contraintes techniques, performances m\u00e9caniques...) ", "D\u00e9velopper et mettre en place des m\u00e9thodes de calcul", "Assurer une veille technologique active"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 26}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 286}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 343}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 421}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 344}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 79}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-2", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "0", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "1", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "3", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Ing\u00e9nieur commercial", "formations": ["Bac +5 (Ecoles de Commerce, Ecoles d'ing\u00e9nieur option ing\u00e9nieur d'affaires...)", "Bac +2/3 (BTS, DUT, Licence professionnelle) avec sp\u00e9cialisation en techniques commerciales"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 4945, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["G\u00e9rer un portefeuille de clients et prospects", "Analyser et comprendre les besoins des clients", "Vendre des solutions adapt\u00e9es \u00e0 ses clients", "Promouvoir l\u2019offre de services ou de produits de l'entreprise", "D\u00e9velopper l\u2019activit\u00e9 aupr\u00e8s de prospects", "Rendre compte de son activit\u00e9 commerciale"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 22}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 112}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 71}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 66}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 144}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 70}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "0", "nom": "Attach\u00e9 commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable partenariats"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "3", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Ing\u00e9nieur R&D", "formations": ["Bac +5 ou plus (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master, Doctorat...) g\u00e9n\u00e9raliste ou sp\u00e9cialis\u00e9 dans le secteur d'activit\u00e9 de l'entreprise"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1107, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Conception / Etudes", "activitesprincipales": ["Assurer la veille technologique et concurrentielle de l'entreprise", "Analyser les besoins utilisateurs et identifier les axes d'am\u00e9lioration ou de d\u00e9veloppement produit", "Etudier la faisabilit\u00e9 du projet en fonction des contraintes techniques et en tenant compte des budgets et des d\u00e9lais", "R\u00e9diger les sp\u00e9cifications techniques et d\u00e9finir les sp\u00e9cificit\u00e9s du projet", "Identifier les outils et m\u00e9thodes \u00e0 mettre en place en phase de d\u00e9veloppement", "D\u00e9finir et r\u00e9aliser les tests de validation produit, et apporter les corrections n\u00e9cessaires\u00a0", "Assurer le transfert et le suivi en phase pilote", "Apporter un support technique aux \u00e9quipes de production en phase d'industrialisation"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 3}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 107}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 107}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 124}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 134}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 24}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "0", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "0", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "1", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de laboratoire"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}]},
{"titre": "Ing\u00e9nieur conseil", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, master\u2026)"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 157, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Rechercher et \u00e9laborer les solutions adapt\u00e9es au contexte et \u00e0 la mesure des enjeux identifi\u00e9s en concertation avec le client", "D\u00e9velopper des solutions innovantes et impulser les \u00e9volutions d'un m\u00e9tier, d'un domaine d'activit\u00e9, d'un march\u00e9, d'un produit", "D\u00e9velopper et fid\u00e9liser sa client\u00e8le", "R\u00e9aliser les offres, \u00e9tablir le devis, la m\u00e9thodologie et l'organisation du projet \u00e0 la fois en interne et en externe", "N\u00e9gocier les contrats avec les partenaires", "Pr\u00e9senter, n\u00e9gocier et d\u00e9fendre son offre devant le client", "D\u00e9finir et mettre en oeuvre les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de son engagement par rapport au client", "R\u00e9aliser les missions pr\u00e9vues au contrat (\u00e9tude, projet, ex\u00e9cution....) et \u00e9laborer les diff\u00e9rents livrables", "G\u00e9rer financi\u00e8rement et contractuellement ses affaires dans le respect des contraintes co\u00fbt / d\u00e9lai"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 9}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 23}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 8}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 29}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 2}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "-3", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de projet programmation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "3", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026) en g\u00e9nie civil, BTP, g\u00e9nie nucl\u00e9aire\u2026"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 59, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Exploitation / Maintenance / Fin de vie", "activitesprincipales": ["R\u00e9aliser un \u00e9tat des lieux afin de d\u00e9terminer et \u00e9tudier les installations \u00e0 d\u00e9construire (mode de fonctionnement, \u00e9volution, cycle de vie...)", "Concevoir, s\u00e9lectionner et valider les sc\u00e9narii de d\u00e9construction et de r\u00e9habilitation de sites en fonction des exigences du client, des contraintes fonctionnelles et techniques et des normes et r\u00e9glementations en vigueur", "R\u00e9aliser les \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 et pr\u00e9parer le chantier de d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction en s'appuyant sur le sc\u00e9nario global retenu", "Etablir et veiller au respect des objectifs de co\u00fbt, qualit\u00e9 et d\u00e9lai ", "R\u00e9aliser des cahiers des charges, s\u00e9lectionner les fournisseurs", "Coordonner les diff\u00e9rentes phases du projet et piloter l'activit\u00e9 des intervenants", "Mettre en place les moyens et actions qui permettent d'assurer la recyclabilit\u00e9 des mat\u00e9riaux de d\u00e9molition et l'exploitabilit\u00e9 du site (gestion de risques environnementaux, d\u00e9pollution, r\u00e9habilitation...) ", "Sensibiliser les acteurs du projet aux risques de s\u00e9curit\u00e9, de s\u00fbret\u00e9 et d'environnement ", "Animer des r\u00e9unions de suivi et assurer le reporting", "Assurer une veille technologique et r\u00e9glementaire"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 29}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 29}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 11}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 2}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "2", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Universit\u00e9, Master...) en Informatique, R\u00e9seaux et T\u00e9l\u00e9communications..."], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 22, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Pr\u00e9paration de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Identifier et analyser les besoins en r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communications de la manifestation (wifi, ethernet...)", "Superviser l\u2019installation et le param\u00e9trage des \u00e9quipements et logiciels d\u2019administration de r\u00e9seaux (et t\u00e9l\u00e9coms)", "Optimiser les performances du r\u00e9seau en fonction des besoins des organisateurs et des sp\u00e9cificit\u00e9s de l'\u00e9v\u00e9nement", "Mettre en place les normes de s\u00e9curit\u00e9 et assurer la gestion des droits d'acc\u00e8s au r\u00e9seau", "G\u00e9rer les dysfonctionnements et les impr\u00e9vus au cours de l'\u00e9v\u00e9nement et d\u00e9finir un plan d'actions correctives", "G\u00e9rer les relations avec les prestataires et les fournisseurs"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien Informatique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "-1", "nom": "Int\u00e9grateur d'exploitation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Monteur de Stand"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "1", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert Technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1045, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Conception / Etudes", "activitesprincipales": ["Elaborer les \u00e9tudes de conception de proc\u00e9d\u00e9", "D\u00e9velopper les bilans mati\u00e8re (d\u00e9bit, perte de charge...) et thermique", "D\u00e9finir et simuler les sch\u00e9mas de proc\u00e9d\u00e9s (Process Flow Diagram)", "Dimensionner les \u00e9quipements et instruments n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en place du proc\u00e9d\u00e9 (pompes, r\u00e9acteurs, tuyauterie, colonnes de distillation...) et d\u00e9finir leur sp\u00e9cifications et param\u00e8tres cl\u00e9s ", "R\u00e9diger les analyses fonctionnelles de base, participer \u00e0 la r\u00e9daction des manuels op\u00e9ratoires et les transmettre aux acteurs concern\u00e9s", "Concevoir un plan d'\u00e9volution dans les installations et les process et en \u00e9valuer le co\u00fbt"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 5}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 108}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 128}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 102}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 143}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 33}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "0", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "1", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master...) avec une sp\u00e9cialisation en s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 489, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Essais / Contr\u00f4le", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir un plan de s\u00fbret\u00e9 conform\u00e9ment aux exigences client", "R\u00e9aliser des dossiers de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9glementaire pour le compte des autorit\u00e9s de contr\u00f4le/de tutelle (par exemple : autorit\u00e9s organisatrices des transports)", "Pr\u00e9senter des dossiers de s\u00e9curit\u00e9 aux autorit\u00e9s et ma\u00eetres d'ouvrage", "R\u00e9aliser des missions d'expertise s\u00e9curit\u00e9 (y compris certification et \u00e9valuation)", "R\u00e9aliser des \u00e9tudes de disponibilit\u00e9 et de maintenabilit\u00e9 des syst\u00e8mes", "R\u00e9aliser des plans d'assurance s\u00e9curit\u00e9 afin de garantir que la s\u00e9curit\u00e9 est bien prise en compte pour tous les intervenants du projet", "D\u00e9finir des exigences techniques, r\u00e9glementaires, normatives \u00e0 respecter pour atteindre les objectifs de s\u00e9curit\u00e9"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 6}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 71}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 149}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 128}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 139}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 16}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "0", "nom": "Inspecteur"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "1", "nom": "Coordonnateur SPS"}, {"ordre": "1", "nom": "Auditeur"}, {"ordre": "2", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}]},
{"titre": "Monteur de Stand", "formations": ["Bac +2 (BTS, DUT...) avec \u00e9ventuellement une sp\u00e9cialisation en \u00e9lectricit\u00e9, \u00e9lectrotechnique, audiovisuel, t\u00e9l\u00e9communications, art d\u00e9coration, peinture"], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 56, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Montage / D\u00e9montage", "activitesprincipales": ["G\u00e9rer la conception et la fabrication des cloisons", "Approvisionner les mat\u00e9riaux", "Monter et d\u00e9monter les stands en fonction d'un plan", "Am\u00e9nager des halls, une surface, en fonction d\u2019un plan (d\u00e9coupe et installation de mat\u00e9riaux)", "R\u00e9aliser des ajustements (menuiserie, peinture)", "Appliquer et faire respecter les consignes de s\u00e9curit\u00e9"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 9}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-3", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable d'\u00e9quipe technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "3", "nom": "Dessinateur projeteur"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "3", "nom": "Conseiller d'exposants"}]},
{"titre": "Int\u00e9grateur d'exploitation", "formations": ["Bac +2/3 BTS Informatique de gestion, Licence professionnelle Gestion des syst\u00e8mes d'information (Gsinfo) option analystes d'exploitation et des responsables d'exploitation syst\u00e8mes r\u00e9seaux et applications (APSRA)"], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 282, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Mise en production / Exploitation Probatoire", "activitesprincipales": ["R\u00e9aliser l'int\u00e9gration de solutions logicielles dans l'environnement de production", "Effectuer l'impl\u00e9mentation des logiciels sur les serveurs et postes de travail", "G\u00e9rer les changements de versions des solutions logicielles", "D\u00e9finir des proc\u00e9dures d'exploitation"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 30}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 15}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 34}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 29}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 12}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien Informatique"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Administrateur d'infrastructure"}, {"ordre": "0", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "2", "nom": "Int\u00e9grateur Progiciel"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Planificateur - OPC", "formations": ["Bac +2/3 (DUT, Licence Professionnelle\u2026) en g\u00e9nie civil, BTP\u2026", "Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, Master professionnel\u2026) avec formation compl\u00e9mentaire \u00e0 des outils de gestion de projet"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1118, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Coordination Projets", "activitesprincipales": ["Identifier le r\u00e9seau des acteurs, les diff\u00e9rentes phases ainsi que le d\u00e9coupage technique et g\u00e9ographique optimal du projet ", "Mettre en place l'organisation g\u00e9n\u00e9rale du projet", "D\u00e9finir les m\u00e9thodes et ressources n\u00e9cessaires pour le pilotage et le contr\u00f4le des d\u00e9lais ", "D\u00e9ployer un syst\u00e8me de mesure de l'avancement du projet", "Veiller au respect de l'organisation et l'harmonisation des moyens (humains, techniques, financiers...) avec les objectifs fix\u00e9s par la direction du projet", "Contr\u00f4ler la conformit\u00e9 des plannings des diff\u00e9rents intervenants et g\u00e9rer les relations et la communication entre eux ", "Animer des r\u00e9unions de coordination, r\u00e9diger et diffuser les comptes rendus", "Collecter et analyser les donn\u00e9es d'avancement et produire des documents de suivi et des rapports d'avancement", "Anticiper, \u00e9tudier et analyser les \u00e9carts et d\u00e9rives et identifier les cons\u00e9quences en termes de retards et d\u00e9faillances ", "Proposer des actions correctives, ajuster les plannings et alerter l'ensemble des acteurs concern\u00e9s", "Etablir, coordonner et piloter les op\u00e9rations de r\u00e9ception et g\u00e9rer les lev\u00e9es de r\u00e9serves"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 8}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 96}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 147}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 157}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 160}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 21}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes statistiques"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "0", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "1", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "3", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "3", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Int\u00e9grateur Progiciel", "formations": [], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 3047, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "D\u00e9veloppement et tests", "activitesprincipales": ["Analyser le besoin exprim\u00e9 dans les sp\u00e9cifications fonctionnelles et le dossier de param\u00e9trage", "Installer les nouveaux modules du progiciel ainsi que les \u00e9volutions demand\u00e9es", "Param\u00e9trer les modules conform\u00e9ment aux besoins m\u00e9tier du client", "R\u00e9aliser les tests associ\u00e9s au param\u00e9trage : tests unitaires, tests d'int\u00e9gration...", "Identifier les besoins en interface entre le module param\u00e9tr\u00e9 et les autres modules et logiciels utilis\u00e9s", "R\u00e9diger la documentation technique (dossier d'exploitation)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 19}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 249}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 186}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 378}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 295}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 170}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Int\u00e9grateur d'exploitation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-1", "nom": "PMO"}, {"ordre": "-1", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "0", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Architecte Logiciel"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Architecte technique"}]},
{"titre": "Juriste", "formations": ["Bac +5 en droit souvent sp\u00e9cialis\u00e9 (droit social, droit de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle\u2026)"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 3094, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Juridique", "activitesprincipales": ["Conseiller et informer les collaborateurs sur des questions l\u00e9gislatives et juridiques (litiges, \u00e9volutions des r\u00e8gles et des lois, optimisation des r\u00e8gles fiscales, plan social...) et en proposer des solutions", "Mettre en place des standards li\u00e9s \u00e0 son expertise (contrats et clauses types...)", "R\u00e9diger, traiter et valider des dossiers et des documents juridiques (conventions, contrats...)", "G\u00e9rer les conflits et contentieux (fiscaux, financiers, bancaires, de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle...)", "Assurer la validation et la r\u00e9gularit\u00e9 juridiques des proc\u00e9dures et r\u00e9diger des actes juridiques dans le cadre de proc\u00e9dures contentieuses ", "Suivre l'ex\u00e9cution des contrats dans le cadre des projets men\u00e9s par l'entreprise", "Assurer une veille juridique active dans un ou plusieurs domaines (jurisprudence, \u00e9volution de la r\u00e9glementation, d\u00e9ontologie...)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 47}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 748}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 191}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 217}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 197}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 270}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ergonome"}, {"ordre": "0", "nom": "Formateur"}, {"ordre": "1", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de veille et documentaliste"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Risk Manager\""}]},
{"titre": "PMO", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 2257, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Pilotage op\u00e9rationnel", "activitesprincipales": ["Cr\u00e9er des reporting et des \u00e9tats d'avancement sur le ou les projets suivis", "Suivre et v\u00e9rifier l\u2019avancement du projet (qualit\u00e9 / cout / d\u00e9lai) et le respect du cahier des charges", "Communiquer sur l\u2019avanc\u00e9e du projet", "Assurer le suivi budg\u00e9taire du Projet", "Suivre les risques du projet", "Assurer la qualit\u00e9 du projet"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 16}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 248}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 217}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 213}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 204}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 102}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Contr\u00f4leur de gestion"}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-2", "nom": "D\u00e9veloppeur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "0", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "1", "nom": "Int\u00e9grateur Progiciel"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant technique"}]},
{"titre": "Manager \u2013 Responsable de mission", "formations": [], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 1021, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Conseil en Management", "activitesprincipales": ["Diriger les missions, manager les \u00e9quipes projets et en avoir la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis du client", "Participer \u00e0 la production dans le cadre d'une mission (r\u00e9daction des livrables, interview...)", "Diriger le d\u00e9veloppement commercial, \u00e9laborer les offres commerciales", "D\u00e9velopper ou participer au d\u00e9veloppement de nouveaux produits, de nouvelles offres ou de nouvelles approches", "Assurer le suivi budg\u00e9taire et la responsabilit\u00e9 de la rentabilit\u00e9 des missions confi\u00e9es", "Participer au d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences des consultants", "Articuler les ressources (humaines, digitales, data, proc\u00e9d\u00e9s etc.) de son entit\u00e9 ou de ses partenariats externes pour proposer une offre diff\u00e9renci\u00e9e"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 7}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 48}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 12}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 9}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 2}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 4}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de projets"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur conseil"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant manager en recrutement"}]},
{"titre": "Inspecteur", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 235, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Essais / Contr\u00f4le", "activitesprincipales": ["Rassembler et utiliser les \u00e9quipements n\u00e9cessaires \u00e0 l'inspection et \u00e0 l'application des instructions et des proc\u00e9dures de travail et de s\u00e9curit\u00e9", "Constituer des \u00e9chantillons repr\u00e9sentatifs pour les op\u00e9rations d'inspection \u00e0 mener sur les marchandises", "Inspecter les \u00e9quipements et les produits sur le lieu de l'op\u00e9ration (analyse rapide, inspection de propret\u00e9, contr\u00f4le de poids, contr\u00f4le quantitatif et qualitatif, analyse des contaminants...)", "Suivre les diff\u00e9rentes proc\u00e9dures en fonction des contrats et des r\u00e8gles fix\u00e9es dans le ou les r\u00e9f\u00e9rentiels, dans le respect des principes d'\u00e9thique et de l'int\u00e9grit\u00e9 n\u00e9cessaire pour assurer l'ind\u00e9pendance de l'inspection", "R\u00e9diger et transmettre les rapports et documents terrain vis\u00e9s et dat\u00e9s relatifs \u00e0 la mission selon les exigences requises"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 11}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 11}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 5}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Comptable"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "0", "nom": "Auditeur"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "1", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "1", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}]},
{"titre": "Projeteur", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 5706, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Conception / Etudes", "activitesprincipales": ["Etudier le besoin du client et rassembler les informations et donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 la conception du produit", "Concevoir et r\u00e9aliser le sch\u00e9ma d'ensemble du produit ou d'une partie de l'installation technique en se basant sur les \u00e9tudes de pr\u00e9-dimensionnement et de conception", "Proposer des solutions techniques r\u00e9pondant au besoin du client et permettant l'optimisation du produit ou d'une partie de l'installation technique dans le respect des contraintes de co\u00fbt, qualit\u00e9 et d\u00e9lai", "Assurer le contr\u00f4le de pi\u00e8ces graphiques (plan, coupe, nomenclature, sch\u00e9ma) et les tenir \u00e0 jour tout au long du projet", "R\u00e9diger des dossiers techniques et des plans d'ex\u00e9cution et/ou de fabrication", "Organiser le travail des Dessinateurs", "Assurer le reporting"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 17}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 348}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 507}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 329}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 197}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 95}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-1", "nom": "Sc\u00e9nographe d'\u00e9v\u00e9nements"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "0", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "1", "nom": "Dessinateur projeteur"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Infographiste / Graphiste"}, {"ordre": "3", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "3", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "3", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "3", "nom": "G\u00e9omaticien"}, {"ordre": "3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Prospecteur d'emploi", "formations": ["Bac pro \u00e0 Bac +3"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 134, "competences": [{"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}], "famille": "Conseil en Evolution Professionnelle", "activitesprincipales": ["Rechercher les entreprises sur la zone g\u00e9ographique consid\u00e9r\u00e9e", "Prendre contact et assurer la relation avec les entreprises", "Qualifier les besoins en emplois des entreprises contact\u00e9es", "Faire le suivi des r\u00e9sultats de la prospection ", "Assurer le reporting de l'activit\u00e9"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 30}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 5}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 9}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "-1", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de recherche"}]},
{"titre": "Resource Manager", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 149, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Pilotage op\u00e9rationnel", "activitesprincipales": ["G\u00e9rer les ressources humaines", "Optimiser les affectations des collaborateurs et avertir le management des besoins pr\u00e9visionnels forts, ainsi que des baisses de charges", "Proposer les ressources ad\u00e9quates au chef de projet et au directeur de projet", "Evaluer et faire \u00e9voluer les comp\u00e9tences des collaborateurs de son \u00e9quipe en fonction de leurs potentialit\u00e9s et des besoins des projets \u00e0 venir", "Assurer la formation de l\u2019\u00e9quipe", "Recruter des collaborateurs"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 12}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 12}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 18}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 3}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "1", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "2", "nom": "PMO"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}]},
{"titre": "Responsable / Directeur des ressources humaines", "formations": ["Bac +5 en GRH, RSE", "Bac +5 en droit du travail", "Bac +5 en sociologie, psychologie, sciences sociales", "Ecole de commerce (avec de pr\u00e9f\u00e9rence une sp\u00e9cialisation RH)"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 2029, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Ressources Humaines", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir la strat\u00e9gie et la politique RH en fonction des objectifs strat\u00e9giques de l\u2019entreprise (emploi, r\u00e9mun\u00e9ration, formation, GPEC, conditions de travail, gestion du climat social, politiques sociales, responsabilit\u00e9 sociale de l'entreprise, \u00e9galit\u00e9 hommes/femmes, emploi des seniors, emploi des handicap\u00e9s, acquisition des talents...)", "D\u00e9finir les proc\u00e9dures RH et assurer leur conformit\u00e9 aux exigences l\u00e9gales et juridiques locales et internationales(code du travail, r\u00e8gles de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'hygi\u00e8ne au travail...). Conseiller la direction sur les mesures n\u00e9cessaires \u00e0 prendre", "Encadrer les \u00e9quipes de la DRH dans la r\u00e9alisation des projets RH", "Impl\u00e9menter des programmes de d\u00e9veloppement, d'orientation, de formation du personnel et de GPEC (\u00e9valuer les besoins futurs en personnel, formuler des plans pour satisfaire ces besoins...) ", "Identifier les risques psycho-sociaux li\u00e9s aux activit\u00e9s des collaborateurs et \u00e9laborer et surveiller la mise en oeuvre de plans de pr\u00e9vention", "D\u00e9finir et piloter le d\u00e9ploiement du Syst\u00e8me d'Information des Ressources Humaines (SIRH) afin d'assurer une gestion efficace du capital humain de l'entreprise en accord avec sa strat\u00e9gie", "Organiser la relation avec les salari\u00e9s sur les questions RH (paie, cong\u00e9s, contrat, carri\u00e8re...)", "Conduire le dialogue social et n\u00e9gocier avec les instances repr\u00e9sentatives du personnel (syndicats, comit\u00e9 d'entreprise...) afin de concilier les objectifs de l'entreprise et la satisfaction de ses employ\u00e9s", "Assurer la gestion budg\u00e9taire de la masse salariale", "Repr\u00e9senter la direction g\u00e9n\u00e9rale dans les activit\u00e9s RH"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 35}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 287}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 147}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 94}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 121}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 303}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de projets"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en accompagnement individuel"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "1", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de manifestation"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant manager en recrutement"}, {"ordre": "3", "nom": "Manager \u2013 Responsable de mission"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de d\u00e9partement"}]},
{"titre": "Responsable antenne emploi", "formations": ["Bac +4/5 (Master, Universit\u00e9, Ecole d'ing\u00e9nieurs...) avec une sp\u00e9cialisation en sciences humaines, sociologie, psychologie, sciences sociales... ou dans le secteur d'activit\u00e9 de l'entreprise"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 732, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Conseil en Evolution Professionnelle", "activitesprincipales": ["Manager, former et int\u00e9grer les consultants de l'antenne", "Assurer les relations avec les autres intervenants prestataires ou internes", "Prendre en charge les relations avec le client (DRH et Directeur G\u00e9n\u00e9ral, IRP, Pole Emploi, DDTEFP) et animer la commission de suivi", "Assurer le suivi budg\u00e9taire des missions", "Animer le reporting et les commissions de suivi des projets", "D\u00e9finir et adapter le process d'intervention au contexte", "Veiller \u00e0 ce que les consultants int\u00e8grent les r\u00e9alit\u00e9s locales dans leur travail"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 8}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 157}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 101}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 73}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 10}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 55}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de Ressources Humaines"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant senior en recrutement"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de recherche senior"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en accompagnement individuel"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en accompagnement collectif"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable de projets"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}]},
{"titre": "Responsable accueil et billetterie", "formations": ["Bac +2/3 (BTS, DUT, Licence...) avec une sp\u00e9cialisation en tourisme ou en langues \u00e9trang\u00e8res"], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 30, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "Ouverture de la Manifestation", "activitesprincipales": ["Concevoir l'organisation de l'accueil et des caisses billetteries", "Constituer une \u00e9quipe d'accueil et de billetterie (permanents et int\u00e9rimaires) pour chaque manifestation", "Elaborer et transmettre les consignes", "D\u00e9finir les plannings", "Encadrer l'\u00e9quipe", "Coordonner le travail de l'\u00e9quipe avec l'intervention des agents de s\u00e9curit\u00e9"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 3}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 2}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "-1", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur des op\u00e9rations"}]},
{"titre": "Responsable achats et approvisionnements", "formations": ["Bac +2 \u00e0 Bac +4 sp\u00e9cialis\u00e9s en achats ou logistique", "Bac +5 Ecole de commerce ou d'ing\u00e9nieurs (avec sp\u00e9cialisation technique ou en logistique, gestion de production, Supply Chain, achats...)", "Bac +6 Troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 dans les achats ou la logistique"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 5276, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Administration et Finances", "activitesprincipales": ["Conseiller et accompagner la direction dans la mise en place de la politique d\u2019achats et la fixation d'objectifs d'optimisation de co\u00fbts, qualit\u00e9 et d\u00e9lais", "D\u00e9finir des programmes et proc\u00e9dures d\u2019achats de prestations et de produits. Elaborer des cahiers des charges techniques exprimant les besoins de l'entreprise ", "Prospecter, r\u00e9diger les appels d\u2019offres et s\u00e9lectionner les fournisseurs capables de r\u00e9pondre aux besoins strat\u00e9giques de l'entreprise", "N\u00e9gocier avec les fournisseurs les conditions d'approvisionnement en termes de co\u00fbt, qualit\u00e9, d\u00e9lai, conditions de paiement...", "Construire et manager la qualit\u00e9 fournisseur et d\u00e9velopper des relations \u00e0 long terme avec des fournisseurs privil\u00e9gi\u00e9s", "Identifier, anticiper et g\u00e9rer les risques fournisseurs", "Assurer le bon acheminement des marchandises jusqu'\u00e0 la livraison aux services concern\u00e9s", "Mettre en place et suivre les indicateurs de son activit\u00e9", "Contr\u00f4ler les proc\u00e9dures d\u2019achats et l\u2019ex\u00e9cution des march\u00e9s", "D\u00e9finir avec les services concern\u00e9s les points de contr\u00f4le permettant d\u2019optimiser le contr\u00f4le interne de la cha\u00eene achat et de contribuer au contr\u00f4le budg\u00e9taire des d\u00e9penses"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 56}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 514}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 356}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 339}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 348}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 220}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-3", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "-3", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable partenariats"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "\"Service Delivery Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "3", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}]},
{"titre": "Responsable bureau d'\u00e9tude et de design", "formations": ["Bac +3 (Licence) en arts appliqu\u00e9s et assimil\u00e9s, management \u00e9v\u00e9nementiel....", "Bac +5 (Ecole d'architecture, Ecole de commerce,....) en architecture, design, management \u00e9v\u00e9nementiel..."], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 5, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Pr\u00e9paration de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Evaluer la faisabilit\u00e9 de la demande client", "R\u00e9aliser une maquette de la manifestation", "Superviser la conception et assurer sa coh\u00e9rence avec le besoin du client", "Faire l'implantation et mesurer les besoins de mat\u00e9riel", "R\u00e9aliser des devis technico-\u00e9conomique, calculer les ratios de main d\u2019\u0153uvre", "G\u00e9rer la relation client pour vendre et n\u00e9gocier le concept et la prestation", "Encadrer l\u2019\u00e9quipe du bureau d\u2019\u00e9tude et de design", "Superviser la fabrication, le montage et le d\u00e9montage des stands et espaces par les prestataires internes ou externes"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 2}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "0", "nom": "Dessinateur projeteur"}, {"ordre": "0", "nom": "Sc\u00e9nographe d'\u00e9v\u00e9nements"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "0", "nom": "Conseiller d'exposants"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable d'\u00e9quipe technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de projet programmation"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur des op\u00e9rations"}]},
{"titre": "Responsable d'\u00e9quipe technique", "formations": ["Bac +2(BTS, DUT...)avec une sp\u00e9cialisation en b\u00e2timent, conduite de travaux..."], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 2, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Montage / D\u00e9montage", "activitesprincipales": ["Etudier le dossier de r\u00e9alisation et en extraire les donn\u00e9es utiles \u00e0 ses \u00e9quipes", "Organiser l\u2019activit\u00e9 et le planning des \u00e9quipes", "Faire un suivi qualit\u00e9 du montage sur le terrain", "Garantir l'ad\u00e9quation entre les ressources et les besoins et optimiser les co\u00fbts de montage et d'installation", "Garantir le bon fonctionnement des installations pendant l'\u00e9v\u00e9nement", "Diagnostiquer et r\u00e9soudre rapidement les probl\u00e8mes", "Coordonner les prestations techniques pour un ou plusieurs corps de m\u00e9tier", "S'assurer de la disponibilit\u00e9 des ressources", "Surveiller le respect des consignes de s\u00e9curit\u00e9 et la qualit\u00e9 du travail", "Pr\u00e9parer le mat\u00e9riel dans l'entrep\u00f4t"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-3", "nom": "Sc\u00e9nographe d'\u00e9v\u00e9nements"}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien"}, {"ordre": "-3", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable bureau d'\u00e9tude et de design"}, {"ordre": "0", "nom": "Monteur de Stand"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "2", "nom": "Conseiller d'exposants"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable projet certification"}]},
{"titre": "Responsable de laboratoire", "formations": [], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 91, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Essais / Contr\u00f4le", "activitesprincipales": ["Encadrer les techniciens du laboratoire dans sa sp\u00e9cialit\u00e9", "V\u00e9rifier les dossiers techniques, r\u00e9diger ou valider les conclusions et argumenter et signer les bulletins d'analyse. ", "Diffuser les d\u00e9cisions issues du contexte r\u00e9glementaire (r\u00e8glementations fran\u00e7aise et europ\u00e9enne, Direction des Fraudes, Comit\u00e9s de normalisation, AFNOR,...)", "D\u00e9finir le cahier des charges des m\u00e9thodes d'analyse \u00e0 d\u00e9velopper", "Conseiller les clients sur des questions techniques (\u00e9laboration technique de nouveaux produits...)", "R\u00e9aliser des prestations d'expertise et de conseil sur les produits de son domaine de comp\u00e9tence (participation audits fournisseurs, fiches techniques, ...)", "R\u00e9diger les fiches de non-conformit\u00e9 et traiter les r\u00e9clamations"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 10}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 3}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 3}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "0", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable restauration"}]},
{"titre": "Responsable de d\u00e9partement", "formations": ["Bac +4/5 (Master, Universit\u00e9, Ecole d'ing\u00e9nieurs...) avec une sp\u00e9cialisation en sciences humaines, sociologie, psychologie, sciences sociales... ou dans le secteur d'activit\u00e9 de l'entreprise"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 1019, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 4, "description": "Mettre en \u0153uvre de fa\u00e7on pertinente et r\u00e9currente dans un environnement complexe des actions strat\u00e9giques pour convaincre et influencer des acteurs cl\u00e9s."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 4, "description": "F\u00e9d\u00e9rer les ressources et les partenaires en cr\u00e9ant une dynamique autour de la strat\u00e9gie d\u2019entreprise."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 4, "description": "Coordonner plusieurs \u00e9quipes ou une activit\u00e9 compl\u00e8te de l\u2019entreprise, mettre en place les dispositifs d\u2019animation adapt\u00e9s."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et mettre en place les conditions et processus de g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019innovation."}], "famille": "Conseil en Evolution Professionnelle", "activitesprincipales": ["Superviser les activit\u00e9s g\u00e9r\u00e9es par les responsables de projets et les consultants", "Piloter les d\u00e9marches commerciales men\u00e9es par les responsables de projets et consultants", "Concevoir, proposer et \u00e9laborer de nouvelles prestations et m\u00e9thodologies", "Assurer le reporting budgets et activit\u00e9s du d\u00e9partement aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 16}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 215}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 50}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 28}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 9}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 55}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable / Directeur des ressources humaines"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant manager en recrutement"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur conseil"}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de p\u00f4le"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de projets"}]},
{"titre": "Responsable de domaine technique", "formations": ["Bac +5(\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, master professionnel\u2026) dans un domaine de sp\u00e9cialit\u00e9 (cf. liste)"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 197, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Conception / Etudes", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir, planifier et organiser les moyens humains et mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9laboration des \u00e9tudes et documents graphiques", "Suivre le d\u00e9roulement de la production et g\u00e9rer les plans de charge", "Manager les ressources humaines de son \u00e9quipe (r\u00e9partition des charges, formation, parcours individuels, mutations, entretiens professionnels et d'\u00e9valuation)", "Assurer l'\u00e9tablissement et le suivi des devis internes et du budget de son entit\u00e9", "Participer au d\u00e9veloppement et veiller \u00e0 l'application des proc\u00e9dures, m\u00e9thodes et outils de gestion et de production", "Contr\u00f4ler la qualit\u00e9 technique des prestations fournies dans sa sp\u00e9cialit\u00e9", "Assumer la veille technologique, le suivi et l'am\u00e9lioration des bases de donn\u00e9es", "Participer au management g\u00e9n\u00e9ral de l'entit\u00e9"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 2}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 17}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 11}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 17}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 16}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 7}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "-1", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "0", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable montage de projet"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026) avec sp\u00e9cialisation en BTP, G\u00e9nie Civil\u2026", "Bac +2/3 (BTS, DUT, Licence professionnelle\u2026) avec sp\u00e9cialisation en BTP, G\u00e9nie Civil, s\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9vention\u2026"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 4, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Montage / D\u00e9montage", "activitesprincipales": ["R\u00e9diger et diffuser le Plan G\u00e9n\u00e9ral de Coordination (PGC)", "R\u00e9aliser une analyse de risques", "Pr\u00e9voir le phasage des travaux", "Rappeler les r\u00e8gles de pr\u00e9vention (EPI, zone de stockage, contr\u00f4le des acc\u00e8s, stationnement, hygi\u00e8ne)", "R\u00e9colter et mettre en coh\u00e9rence les plans particuliers de s\u00e9curit\u00e9 et de protection de la sant\u00e9 (PPSPS) des exposants", "Surveiller attentivement les phases de montage et de d\u00e9montage et intervenir en cas de besoin", "R\u00e9diger un compte rendu des op\u00e9rations"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable d'\u00e9quipe technique"}, {"ordre": "-3", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "-1", "nom": "Coordonnateur SPS"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur des op\u00e9rations"}]},
{"titre": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs...) avec \u00e9ventuellement une sp\u00e9cialisation en maintenance"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 1, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Gestion et Coordination de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Organiser toute la s\u00e9curit\u00e9 dans les \u00e9tablissements", "D\u00e9finir les bases de la s\u00e9curit\u00e9 dans les ERP/IGH et selon le code du travail", "Reconna\u00eetre les risques au sein de son \u00e9tablissement", "Mettre en place les processus d'\u00e9vacuation", "Provoquer les secours", "Informer le personnel", "Tenir \u00e0 jour la documentation"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "-3", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "-1", "nom": "Coordonnateur SPS"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable d'\u00e9quipe technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur des op\u00e9rations"}]},
{"titre": "Responsable des usages du num\u00e9rique", "formations": [], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 358, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Offre de services", "activitesprincipales": ["Mettre en place et r\u00e9aliser une veille sur les nouvelles technologies num\u00e9riques (actualit\u00e9, brevets, licence)", "R\u00e9aliser une veille sur les usages actuels et nouveaux du num\u00e9rique (d\u00e9mat\u00e9rialisation, services on-line, nouveaux supports, m\u00e9thodes de travail, big data, objets connect\u00e9s, Intelligence artificielle, R\u00e9alit\u00e9 Virtuelle...) ", "Proposer des \u00e9volutions sur les produits et services actuels en lien avec les nouveaut\u00e9s", "Promouvoir et communiquer au sein de l'entreprise ces nouveaux usages et technologies."], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 16}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 10}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 70}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 22}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 12}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Formateur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ergonome"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "-3", "nom": "Concepteur"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Data Scientist\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de veille et documentaliste"}, {"ordre": "-1", "nom": "Architecte Logiciel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-1", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "1", "nom": "Urbaniste"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable projet certification"}]},
{"titre": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs g\u00e9n\u00e9raliste ou de sp\u00e9cialit\u00e9 li\u00e9e aux domaines d'application de l'ing\u00e9nierie, master scientifique, doctorat\u2026)"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 593, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 4, "description": "Diriger et coordonner plusieurs projets strat\u00e9giques ou op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment, transmettre et former les \u00e9quipes sur la gestion de projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 4, "description": "Coordonner plusieurs \u00e9quipes ou une activit\u00e9 compl\u00e8te de l\u2019entreprise, mettre en place les dispositifs d\u2019animation adapt\u00e9s."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Conception / Etudes", "activitesprincipales": ["Animer l'\u00e9quipe des \u00e9tudes techniques, piloter ses activit\u00e9s et \u00e9valuer ses performances", "Analyser les besoins techniques des projets, les coordonner et les optimiser afin de fournir les prestations techniques n\u00e9cessaires \u00e0 la production d'offres et \u00e0 la r\u00e9alisation des contrats", "Organiser la veille technologique", "Proposer des choix dans les outils et les m\u00e9thodes \u00e0 mettre en oeuvre", "Promouvoir l'expertise dans les diff\u00e9rentes sp\u00e9cialit\u00e9s de l'ing\u00e9nierie", "Donner les orientations en recherche et d\u00e9veloppement"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 6}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 80}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 111}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 82}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 85}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 14}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Expert technique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de d\u00e9partement \u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur \u2013 Associ\u00e9"}]},
{"titre": "Responsable HSE", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master...) avec \u00e9ventuellement une sp\u00e9cialisation en HSE", "Bac +3 (Licence professionnelle, Universit\u00e9...) avec sp\u00e9cialisation en HSE"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 1611, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Mise en \u0153uvre / R\u00e9alisation", "activitesprincipales": ["V\u00e9rifier les r\u00e9glementations HSE du cahier des charges et des besoins HSE sp\u00e9cifiques du projet ", "D\u00e9finir et/ou mettre en \u0153uvre la politique HSE en y associant des indicateurs et des processus de contr\u00f4le", "Mettre en place le syst\u00e8me de management HSE, r\u00e9diger des proc\u00e9dures si n\u00e9cessaire et surveiller sa performance", "Assister les \u00e9quipes en interne et en externe dans le d\u00e9ploiement des objectifs HSE et dans le suivi des actions", "Conseiller le Chef de Projet sur les probl\u00e9matiques HSE du projet en accord avec les exigences du client et les standards HSE de l'entreprise", "Organiser des inspections sur chantier et chez les sous-traitants pour s'assurer du respect des r\u00e8gles HSE", "Assurer la mise en place des programmes de formation, sensibilisation et de suivi m\u00e9dical", "Mettre en place des syst\u00e8mes d'am\u00e9lioration continue, enqu\u00eater sur les accidents et proposer des am\u00e9liorations", "Evaluer les risques professionnels (document unique) et organiser la mise en place des acteurs en cas d'\u00e9vacuation et de secours"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 8}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 68}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 90}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 65}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 115}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 21}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "-2", "nom": "Inspecteur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Coordonnateur SPS"}, {"ordre": "-1", "nom": "Auditeur"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "3", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de laboratoire"}]},
{"titre": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, master\u2026) avec \u00e9ventuellement une sp\u00e9cialisation dans le domaine d'activit\u00e9 de l'entreprise", "Bac +2/3 (licence professionnelle, BTS DUT...) en Automatismes, Productique, M\u00e9canique avec une dominante process industriels, Gestion de la production..."], "experience": "1 \u00e0 2 ans", "offres": 2371, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Mise en \u0153uvre / R\u00e9alisation", "activitesprincipales": ["R\u00e9diger le cahier des charges des moyens de contr\u00f4le, d'assemblage et de fabrication", "Etablir et valider le process de fabrication, les \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 et les plans de validation et de qualification", "Garantir le choix des solutions techniques pour am\u00e9liorer le process et/ou diminuer les co\u00fbts", "G\u00e9rer les moyens de contr\u00f4le et d'assemblage (r\u00e9ception et validation)", "Encadrer les techniciens m\u00e9thodes et les \u00e9quipes techniques sur les diff\u00e9rents p\u00e9rim\u00e8tres", "Organiser des r\u00e9unions d'avancement", "Garantir la qualit\u00e9, les co\u00fbts et les d\u00e9lais", "Assurer une veille technologique dans le domaine d'activit\u00e9 de l'entreprise"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 11}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 309}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 331}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 286}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 268}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 73}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-1", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "3", "nom": "Auditeur"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "3", "nom": "Ing\u00e9nieur conseil"}, {"ordre": "3", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable Qualit\u00e9"}]},
{"titre": "Responsable montage de projet", "formations": ["Bac +5 (\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, master\u2026)"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 111, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Phase amont / Cadrage", "activitesprincipales": ["Conduire l'\u00e9valuation \u00e9conomique et financi\u00e8re de projets n\u00e9cessitant la participation de l'entreprise \u00e0 leur financement", "R\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des \u00e9tudes techniques pr\u00e9liminaires sp\u00e9cifiques", "R\u00e9aliser les \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 technico-\u00e9conomique et \u00e9valuer les seuils de rentabilit\u00e9", "Identifier les besoins en financement", "Monter les partenariats de r\u00e9alisation, de commercialisation et de financement", "piloter l'ing\u00e9nierie financi\u00e8re, la mise en oeuvre des garanties", "Elaborer avec le service juridique le cadre contractuel sp\u00e9cifique \u00e0 chaque projet", "Assister l'\u00e9quipe commerciale et de projet pour le bon d\u00e9roulement de l'op\u00e9ration"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 14}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 9}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 4}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 21}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 4}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de projet programmation"}, {"ordre": "-3", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "-2", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de domaine technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-1", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "2", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable antenne emploi"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de centre de profit"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur commercial"}]},
{"titre": "Responsable Services G\u00e9n\u00e9raux", "formations": ["Bac +3 et plus en fili\u00e8res \u00e9conomiques et gestion ou technique ou BTP", "Ecole de commerce (avec sp\u00e9cialisation achats)", "Ecole d'ing\u00e9nieurs"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 1361, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Services G\u00e9n\u00e9raux", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir les orientations techniques et financi\u00e8res et les am\u00e9liorations du plan de maintenance", "Programmer et contr\u00f4ler les interventions de maintenance sous-trait\u00e9es ou r\u00e9alis\u00e9es par son \u00e9quipe", "Organiser les contr\u00f4les r\u00e9glementaires", "Contr\u00f4ler les habilitations des personnels et les conditions de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9veloppement durable pour les interventions", "\u00c9laborer les proc\u00e9dures et fiches de prescriptions techniques", "Manager l'\u00e9quipe du service et assurer le d\u00e9veloppement de ses collaborateurs directs", "R\u00e9partir et allouer les ressources (humaines, techniques, mat\u00e9rielles) entre les diff\u00e9rents secteurs techniques", "\u00c9laborer des tableaux de bord pour le suivi et l\u2019analyse de l\u2019activit\u00e9 de son secteur", "Assurer la veille technologique et r\u00e9glementaire sur les installations et les b\u00e2timents", "Assurer le conseil technique aupr\u00e8s des utilisateurs et des services de l\u2019\u00e9tablissement"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 21}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 204}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 136}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 114}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 159}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 97}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}, {"ordre": "-3", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "0", "nom": "Consultant en Risques Professionnels"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur des op\u00e9rations"}]},
{"titre": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information", "formations": [], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 2664, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 4, "description": "Communiquer de fa\u00e7on habile et fine dans des situations complexes (message sensible, public difficile, situation impr\u00e9vue\u2026)"}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}], "famille": "Gouvernance", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir la gouvernance de la s\u00e9curit\u00e9 de l'information au sein de l'entreprise et dans l'entreprise \u00e9largie", "D\u00e9finir et piloter le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 (normes, outils, suivi des incidents, audits...)", "Identifier les risques et d\u00e9finir la politique de s\u00e9curit\u00e9 de l'information (audits, plan de pr\u00e9vention, plan de continuit\u00e9 d'activit\u00e9, charte s\u00e9curit\u00e9, choix technologiques...)", "D\u00e9finir le plan de traitement des risques et les mesures de s\u00e9curit\u00e9 associ\u00e9es", "Assurer le respect des droits sur la protection des donn\u00e9es personnelles", "Communiquer et former le personnel pour sensibiliser l'ensemble de l'entreprise aux questions de s\u00e9curit\u00e9 de l'information"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 22}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 308}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 194}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 401}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 316}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 145}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Expert Technique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Architecte Logiciel"}, {"ordre": "-2", "nom": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information"}, {"ordre": "-1", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-1", "nom": "\"Contract manager\""}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "\"Risk manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur Administratif et Financier"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}]},
{"titre": "Responsable restauration", "formations": ["Bac pro h\u00f4tellerie - restauration", "Bac +2 (BTS, DUT...) avec une sp\u00e9cialisation en h\u00f4tellerie-restauration, gestion..."], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 1, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Ouverture de la Manifestation", "activitesprincipales": ["Organiser la restauration dans le cadre d\u2019une manifestation", "Etablir le planning des ressources", "Planifier et g\u00e9rer le budget des ressources humaines et mat\u00e9rielles", "Superviser et encadrer l'activit\u00e9 des \u00e9quipes ", "Contr\u00f4ler l'application des r\u00e8gles d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des proc\u00e9dures qualit\u00e9", "Constituer un panel de fournisseurs r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration des menus, des cartes et d\u00e9finir les tarifs des produits avec le commercial", "G\u00e9rer la relation avec les fournisseurs", "G\u00e9rer les achats"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "-2", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}, {"ordre": "-1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable d'\u00e9quipe technique"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}]},
{"titre": "Responsable partenariats", "formations": ["Bac +5 Ecoles sup\u00e9rieures de commerce ou formations universitaires"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 371, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 4, "description": "R\u00e9gler les conflits et les situations d\u2019arbitrage de fa\u00e7on objective et factuelle sans rupture de relations interpersonnelles."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["Assurer une veille afin d'identifier tous les partenaires potentiels", "Cibler, identifier et prospecter les partenaires potentiels", "Animer un r\u00e9seau de partenaires", "N\u00e9gocier et signer des accords de partenariats", "D\u00e9finir la strat\u00e9gie, le contenu et les axes des programmes de partenariats", "Assurer la mise en place des accords et suivre leur \u00e9volution dans un Business Plan Partenaires", "Analyser les r\u00e9sultats pour \u00e9valuer les performances et la rentabilit\u00e9 de chaque accord", "Recruter et animer un r\u00e9seau de revendeurs", "Mettre en place des programmes partenaires afin de les convaincre et les engager"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 7}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 7}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 4}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 3}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 8}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de relations presse"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de concertation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur commercial"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de communication et marketing"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "0", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "2", "nom": "Chef de produit / services"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur commercial"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur commercial"}]},
{"titre": "Responsable Qualit\u00e9", "formations": ["Bac +5 Ecole d'ing\u00e9nieurs avec une sp\u00e9cialisation en qualit\u00e9", "Bac +5 universitaire avec une sp\u00e9cialisation en qualit\u00e9"], "experience": "5 \u00e0 10 ans", "offres": 4794, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 4, "description": "Inciter ses interlocuteurs \u00e0 utiliser et \u00e0 suivre des indicateurs de performance pertinents. D\u00e9ployer des plans d\u2019am\u00e9liorations continues."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 4, "description": "Transmettre et partager des m\u00e9thodes d\u2019organisation et de rigueur aupr\u00e8s de ses interlocuteurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Qualit\u00e9", "activitesprincipales": ["Organiser et maintenir le syst\u00e8me de management de la qualit\u00e9 et superviser sa d\u00e9clinaison \u00e0 tous les niveaux de l'entreprise", "D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre le plan de communication sur la politique et le programme qualit\u00e9 ", "Assurer la bonne compr\u00e9hension et l'application des proc\u00e9dures et d\u00e9marches qualit\u00e9 \u00e0 travers les formations et l'assistance m\u00e9thodologique", "Identifier et analyser les probl\u00e8mes qualit\u00e9 et proposer des actions correctives", "Promouvoir les plans d'am\u00e9lioration de la performance, la culture d'am\u00e9lioration continue et les meilleurs pratiques aupr\u00e8s des collaborateurs", "D\u00e9finir et suivre les outils de gestion de la qualit\u00e9 (syst\u00e8me documentaire, indicateurs\u2026)", "Organiser et superviser des audits qualit\u00e9 internes et externes", "Assurer la veille normative et r\u00e9glementaire", "Pr\u00e9parer les d\u00e9marches de certification ou d\u2019accr\u00e9ditation sp\u00e9cifiques et assurer la p\u00e9rennit\u00e9 des certifications en vigueur"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 44}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 556}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 415}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 347}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 477}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 198}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "-3", "nom": "Charg\u00e9 de mission RSE"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "-3", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant en Management"}, {"ordre": "-2", "nom": "Auditeur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable HSE"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable projet certification"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "\"BIM Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable technique et logistique"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Responsable support", "formations": ["Bac Professionnel Micro informatique r\u00e9seaux installation maintenance (MRIM)", "Bac Sciences et technologies de la gestion (STG) sp\u00e9cialit\u00e9 gestion des syst\u00e8mes d'information (GSI)", "Bac +2 DUT Informatique", "Bac +2 BTS Informatique de gestion : administration des r\u00e9seaux locaux d'entreprise", "Bac +5"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 1239, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 3, "description": "Mettre en place de nouveaux indicateurs pertinents en fonction des objectifs. Partager et promouvoir les meilleures pratiques en interne comme en externe."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Exploitation / Am\u00e9lioration Continue", "activitesprincipales": ["Manager et animer les \u00e9quipes support", "Analyser la qualit\u00e9 de services rendus par ses \u00e9quipes aux utilisateurs", "D\u00e9finir et optimiser les proc\u00e9dures pour mettre en place le processus d\u2019assistance", "Aider \u00e0 identifier et analyser des incidents/dysfonctionnements", "Mettre en place et utiliser des outils de reporting", "Collecter les informations permettant de faire \u00e9voluer l'environnement technologique ou les fonctionnalit\u00e9s logicielles", "Veiller \u00e0 une bonne alimentation des bases de connaissances"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 6}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 109}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 70}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 100}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 120}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 56}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-3", "nom": "Administrateur bases de donn\u00e9es"}, {"ordre": "-3", "nom": "Commercial"}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien Informatique"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "-2", "nom": "Coordinateur de production"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Formateur"}, {"ordre": "1", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de groupe"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Knowledge Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant senior en Management"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable achats et approvisionnements"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}]},
{"titre": "Responsable technique et logistique", "formations": ["Bac +2/3 (DUT, BTS, Licence professionnelle...) avec une sp\u00e9cialisation en technico-commercial, logistique...", "Bac +5 (Ecole de commerce, Ecole d'ing\u00e9nieurs...)"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 13, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 3, "description": "Diriger un projet majeur ou coordonner plusieurs projets op\u00e9rationnels simultan\u00e9ment."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 3, "description": "Animer une \u00e9quipe compl\u00e8te sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 3, "description": "Hi\u00e9rarchiser et \u00e9tablir des priorit\u00e9s d\u2019actions selon les enjeux des activit\u00e9s."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Gestion et Coordination de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Elaborer le dossier de r\u00e9alisation des manifestations, le guide technique, le dossier de s\u00e9curit\u00e9", "S'assurer de la faisabilit\u00e9 technique des stands et des prestations", "Coordonner la r\u00e9alisation technique et logistique de la manifestation (achat, planning,..)", "Coordonner l'\u00e9quipe interne et les prestataires externes qu'il aura s\u00e9lectionn\u00e9, qui interviennent dans la r\u00e9alisation de la manifestation (s\u00e9curit\u00e9, nettoyage, accueil, gardiennage, prestations techniques...)", "Proposer des \u00e9quipements des stands", "Etre responsable de l'ensemble des prestations techniques et logistiques des exposants", "Contr\u00f4ler le bon d\u00e9roulement du montage, du d\u00e9montage et de l'ensemble de la manifestation (planning fournisseurs, qualit\u00e9, gestion des probl\u00e8mes rencontr\u00e9s)", "Assurer la permanence technique aupr\u00e8s des exposants", "S'assurer de la satisfaction du client", "Veiller au respect des dispositions prises pour assurer une coordination de s\u00e9curit\u00e9", "Assurer la gestion des flux et la signal\u00e9tique", "Etablir et assurer le suivi budg\u00e9taire de la partie technique et logistique de la manifestation", "D\u00e9velopper la performance de l\u2019\u00e9quipe (formation, recrutement de nouvelles comp\u00e9tences\u2026)"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 2}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}, {"ordre": "-3", "nom": "Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel"}, {"ordre": "-3", "nom": "Monteur de Stand"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur de manifestation"}, {"ordre": "-2", "nom": "Responsable d'\u00e9quipe technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable restauration"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de la coordination des op\u00e9rations"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable de s\u00e9curit\u00e9 de site"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable des infrastructures et moyens g\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "0", "nom": "Directeur des op\u00e9rations"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de travaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de production"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Sc\u00e9nographe d'\u00e9v\u00e9nements", "formations": ["CAP ou BTS Accessoires et D\u00e9cors du Spectacle", "Bac +5 sp\u00e9cialis\u00e9 (Ecole Sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs, Ecole des Beaux Arts\u2026)"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 8, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 3, "description": "Concevoir et mettre en \u0153uvre des solutions nouvelles et efficaces."}], "famille": "Pr\u00e9paration de l'Ev\u00e9nement", "activitesprincipales": ["Concevoir et mettre en place les d\u00e9cors et accessoires (signal\u00e9tique\u2026) de la manifestation", "Coordonner les ressources techniques et artistiques \u00e0 sa disposition pour adapter le site \u00e0 l'univers de la manifestation", "Planifier la r\u00e9alisation des d\u00e9cors (temps de r\u00e9alisation, logistique, moyens\u2026) dans les contraintes de d\u00e9lais et de co\u00fbts fix\u00e9es par le devis"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "\"Webdesigner\""}, {"ordre": "-2", "nom": "T\u00e9l\u00e9conseiller"}, {"ordre": "-2", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable bureau d'\u00e9tude et de design"}, {"ordre": "0", "nom": "Dessinateur projeteur"}, {"ordre": "0", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de projet Web et Webmarketing"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "1", "nom": "Conseiller d'exposants"}, {"ordre": "1", "nom": "Chef de produit digital"}, {"ordre": "3", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable d'\u00e9quipe technique"}]},
{"titre": "Technicien", "formations": ["Bac +2 (BTS, DUT...) avec une sp\u00e9cialisation en \u00e9lectricit\u00e9, \u00e9lectrotechnique, audiovisuel, t\u00e9l\u00e9communications, art d\u00e9coration, peinture..."], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 48, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Montage / D\u00e9montage", "activitesprincipales": ["Analyser les donn\u00e9es techniques du dossier de r\u00e9alisation", "R\u00e9pertorier les besoins et passer les commandes n\u00e9cessaires", "R\u00e9aliser la prestation technique", "R\u00e9aliser une animation", "Mettre en place et r\u00e9gler le mat\u00e9riel (vid\u00e9o, son, lumi\u00e8re, signal\u00e9tique, t\u00e9l\u00e9phonie et r\u00e9seau, tissus, d\u00e9corations, peinture)", "Exploiter le mat\u00e9riel pendant la manifestions", "D\u00e9monter et ranger le mat\u00e9riel", "Assurer ou superviser l'entretien du mat\u00e9riel"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 11}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "0", "nom": "Monteur de Stand"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "1", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "2", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "2", "nom": "Resource Manager"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable d'\u00e9quipe technique"}, {"ordre": "3", "nom": "R\u00e9gisseur de site"}]},
{"titre": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\"", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026) dans un secteur technique ou scientifique", "Bac +2/3 (BTS, DUT\u2026) dans un secteur technique ou scientifique"], "experience": "3 \u00e0 5 ans", "offres": 87, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Exploitation / Maintenance / Fin de vie", "activitesprincipales": ["Etudier les documents inh\u00e9rents au projet (contrat, cahiers de charges, plans...) et prendre connaissance des \u00e9quipements et processus mis en place lors de la r\u00e9alisation du projet", "Organiser le planning de mise en route en fonction des donn\u00e9es rassembl\u00e9es et contr\u00f4ler son ex\u00e9cution (v\u00e9rification des \u00e9quipements, contr\u00f4le s\u00e9curit\u00e9, conformit\u00e9 par rapport au cahier des charges...)", "Effectuer des r\u00e9glages, diagnostiquer des pannes et apporter un support technique au client afin de les r\u00e9parer", "Conduire et superviser le test final de performance", "Evaluer les d\u00e9viations, proposer et mettre en oeuvre des actions correctives", "Elaborer des rapports et des comptes rendus des diff\u00e9rentes phases de mise en route et les diffuser aux acteurs concern\u00e9s (compte rendu d'avancement, notice d'exploitation et de mise en route, rapport de fin de mission...)", "Suivre et encadrer la r\u00e9ception en respectant les d\u00e9lais contractuels et en veillant \u00e0 l'acceptation du transfert de responsabilit\u00e9", "Former l'exploitant \u00e0 l'utilisation et la maintenance du syst\u00e8me, lui transmettre les r\u00e8gles QHSE et s'assurer de leur application effective"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 6}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 9}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 2}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 15}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 1}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "-3", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "-1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "-1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "-1", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "-1", "nom": "Automaticien"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}, {"ordre": "0", "nom": "Auditeur interne"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable support"}, {"ordre": "2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes techniques"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "3", "nom": "Chef de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}]},
{"titre": "Technicien Informatique", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 5167, "competences": [{"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Syst\u00e8me d'Information", "activitesprincipales": ["Pr\u00e9parer et installer le mat\u00e9riel et/ou logiciel des syst\u00e8mes et r\u00e9seaux informatiques", "Diagnostiquer et corriger les dysfonctionnements d\u00e9crits par les utilisateurs", "R\u00e9aliser l'int\u00e9gration de nouveaux composants en respectant les normes et standards d\u00e9finis", "Assurer la maintenance pr\u00e9ventive", "R\u00e9aliser des \u00e9volutions et des mises \u00e0 jour", "Suivre les incidents", "S\u00e9curiser les postes informatiques et les donn\u00e9es"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 32}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 584}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 448}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 545}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 411}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 201}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent Services G\u00e9n\u00e9raux"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement application informatique"}, {"ordre": "0", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "1", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "3", "nom": "Ing\u00e9nieur r\u00e9seaux"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable support"}]},
{"titre": "Technicien / Ing\u00e9nieur exploitation maintenance", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master...)", "Bac +2/3 (BTS, DUT\u2026)"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 10032, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 2, "description": "Adapter et re-prioriser ses activit\u00e9s et son organisation face aux \u00e9volutions et aux contraintes."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Exploitation / Maintenance / Fin de vie", "activitesprincipales": ["D\u00e9finir, en phase amont et de programmation, les sp\u00e9cifications performancielles d'exploitation et de maintenance puis en valider la faisabilit\u00e9 technico-\u00e9conomique", "Veiller, en phase de conception, au respect des performances pr\u00e9-d\u00e9finies.", "Evaluer les co\u00fbts d'exploitation et de maintenance \u00e0 prendre en compte dans le co\u00fbt global du projet ", "Etablir les cahiers des charges des entreprises qui prendront en charge l'exploitation et/ou la maintenance des \u00e9quipements et des ouvrages de son domaine d'activit\u00e9", "Examiner, comparer et proposer au client les offres les mieux disantes et l'assister dans la r\u00e9daction des march\u00e9s correspondants", "Conduire des missions de supervision et \u00e9tablir des rapports r\u00e9guliers sur la tenue des performances d'exploitation", "Proposer des am\u00e9liorations ou des travaux de r\u00e9novation et assurer la ma\u00eetrise d'oeuvre"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 60}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 1061}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 1025}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 870}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 1511}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 270}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Projeteur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Inspecteur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "1", "nom": "Contr\u00f4leur des co\u00fbts"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "2", "nom": "Estimateur"}, {"ordre": "2", "nom": "Economiste de la construction"}, {"ordre": "3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "3", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable HSE"}]},
{"titre": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais", "formations": ["Bac +5 (Ecole d'ing\u00e9nieurs, Master\u2026) avec sp\u00e9cialisation dans le secteur d'activit\u00e9 de l'entreprise", "Bac +2/3 (DUT, BTS) \u00e0 dominante technique ou scientifique"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 1786, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 3, "description": "Identifier les informations / sources n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise et conduire une analyse critique. Pr\u00e9senter l\u2019essentiel sur un sujet donn\u00e9 dans une logique de pr\u00e9conisation."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 2, "description": "Comprendre les attentes des interlocuteurs internes et externes pour adapter son discours, ses arguments et leur pr\u00e9sentation."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 2, "description": "Interagir avec le client pour reformuler et approfondir son besoin afin de le sp\u00e9cifier et de proposer une solution ad\u00e9quate."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 2, "description": "Utiliser les indicateurs de performance pour adapter son activit\u00e9 et aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision. D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre des plans d\u2019actions correctives."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 3, "description": "Evaluer l\u2019impact des changements et proposer les r\u00e9ponses ou les solutions ad\u00e9quates."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 2, "description": "Adapter son comportement et son attitude en fonction de l\u2019interlocuteur pour maximiser la qualit\u00e9 des \u00e9changes."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Essais / Contr\u00f4le", "activitesprincipales": ["Concevoir et r\u00e9aliser des plans et des sc\u00e9narii de tests de validation fonctionnelle et technique", "G\u00e9rer les plannings et piloter l'avancement des tests", "R\u00e9aliser les tests et les essais sur son p\u00e9rim\u00e8tre", "Analyser les \u00e9carts de performance par rapport aux cahier des charges", "Identifier les anomalies et dysfonctionnements constat\u00e9s au cours des tests effectu\u00e9s, rechercher leurs causes, \u00e9valuer leurs cons\u00e9quences et proposer des actions correctives et \u00e9volutives", "Automatiser et standardiser les proc\u00e9dures d'essais", "R\u00e9diger des comptes rendus et des bilans et assurer leur diffusion aux acteurs concern\u00e9s"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 8}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 171}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 201}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 187}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 242}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 36}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Inspecteur"}, {"ordre": "-3", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "-2", "nom": "Planificateur - OPC"}, {"ordre": "-2", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Conducteur de travaux"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur \"Commissioning\""}, {"ordre": "0", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "0", "nom": "Ing\u00e9nieur Calculs"}, {"ordre": "1", "nom": "Automaticien"}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "1", "nom": "Ing\u00e9nieur R&D"}, {"ordre": "1", "nom": "Consultant technique"}, {"ordre": "2", "nom": "Ecologue"}, {"ordre": "2", "nom": "Ing\u00e9nieur proc\u00e9d\u00e9s"}, {"ordre": "3", "nom": "Ing\u00e9nieur s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de laboratoire"}]},
{"titre": "Technicien de laboratoire", "formations": [], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 635, "competences": [{"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}, {"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}], "famille": "Essais / Contr\u00f4le", "activitesprincipales": ["Veiller \u00e0 l'application rigoureuse des m\u00e9thodes d'analyse dans le laboratoire et au respect des exigences de s\u00e9curit\u00e9 ", "Mettre en \u0153uvre des proc\u00e9d\u00e9s d'analyses physiques, chimiques, microbiologiques... afin de caract\u00e9riser les propri\u00e9t\u00e9s d'un produit et de ses composants ", "Proc\u00e9der \u00e0 l'interpr\u00e9tation des r\u00e9sultats et v\u00e9rifier la conformit\u00e9 avec les normes sp\u00e9cifiques ", "R\u00e9diger des compte-rendus sur les analyses effectu\u00e9es, les m\u00e9thodes appliqu\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 27}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 47}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 103}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 45}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 25}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "-2", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien m\u00e9thodes"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 de scripting"}, {"ordre": "1", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "2", "nom": "Inspecteur"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable de laboratoire"}, {"ordre": "3", "nom": "Technicien / Ing\u00e9nieur tests et essais"}]},
{"titre": "Technicien m\u00e9thodes", "formations": ["Bac +2/3 (BTS, Licence Pro) en Automatismes ou M\u00e9canique avec une dominante process industriels"], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 697, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 2, "description": "Analyser l\u2019information issue de diff\u00e9rentes sources pour identifier les relations et les tendances. Synth\u00e9tiser les informations cl\u00e9s dans un format pertinent."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 1, "description": "Ecouter, comprendre et restituer un besoin exprim\u00e9 par le client et apporter une r\u00e9ponse."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 1, "description": "Ecouter activement, exprimer et formaliser clairement un point de vue, partager l\u2019information."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 1, "description": "Prendre du recul, des initiatives au service des activit\u00e9s et des collaborateurs internes et externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 1, "description": "Echanger avec ses interlocuteurs directs dans le cadre de ses activit\u00e9s."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Mise en \u0153uvre / R\u00e9alisation", "activitesprincipales": ["R\u00e9diger les gammes de fabrication et de contr\u00f4le pour les ateliers", "Elaborer les gammes de contr\u00f4le et les plans de surveillance sur son p\u00e9rim\u00e8tre", "D\u00e9finir les points de contr\u00f4le cotation sur son p\u00e9rim\u00e8tre fonctionnel", "Participer \u00e0 des plans d'am\u00e9lioration des process de production", "Superviser les fournisseurs et veiller \u00e0 l'application du planning sur son p\u00e9rim\u00e8tre", "Animer des r\u00e9unions sur son p\u00e9rim\u00e8tre"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 3}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 39}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 85}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 59}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 35}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 17}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "-2", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-2", "nom": "Agent d'exploitation"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent d'Exploitation S\u00e9curit\u00e9 Incendie (AESI)"}, {"ordre": "-1", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-1", "nom": "Dessinateur"}, {"ordre": "0", "nom": "Technicien de laboratoire"}, {"ordre": "1", "nom": "G\u00e9om\u00e8tre industriel"}, {"ordre": "1", "nom": "Analyste test et validation"}, {"ordre": "1", "nom": "Analyste d'exploitation"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant syst\u00e8mes et r\u00e9seaux"}, {"ordre": "2", "nom": "Contr\u00f4leur documentaire"}, {"ordre": "3", "nom": "Responsable m\u00e9thodes et industrialisation"}, {"ordre": "3", "nom": "Projeteur"}]},
{"titre": "T\u00e9l\u00e9conseiller", "formations": ["Bac professionnel, Autodidacte", "Bac +2 (BTS, DUT...) en commerce, vente, n\u00e9gociation et relation client..."], "experience": "Accessible aux d\u00e9butants", "offres": 50, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 1, "description": "Travailler au sein d\u2019une \u00e9quipe ou plusieurs \u00e9quipes projet."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 1, "description": "R\u00e9cup\u00e9rer des informations suite \u00e0 une demande pr\u00e9cise. Pr\u00e9senter des donn\u00e9es et de l\u2019information factuelle dans un format pr\u00e9-d\u00e9fini."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 1, "description": "Expliquer de fa\u00e7on claire et gr\u00e2ce \u00e0 des arguments pr\u00e9d\u00e9finis ou pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l\u2019avance une d\u00e9cision ou un point de vue."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 3, "description": "Etre force de proposition par rapport au besoin exprim\u00e9 tout en mobilisant les parties prenantes n\u00e9cessaires (internes \u2013 externes)."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 3, "description": "Utiliser des techniques d\u2019expression \u00e9crites et orales adapt\u00e9es en fonction du message \u00e0 d\u00e9livrer et du public cible."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 2, "description": "Partager sa propre vision aupr\u00e8s des collaborateurs de l\u2019entreprise et des interlocuteurs externes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 1, "description": "Collaborer avec les membres de l\u2019\u00e9quipe de fa\u00e7on ouverte en communiquant ses retours et impressions sur les travaux."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 1, "description": "Travailler de fa\u00e7on autonome sur la base d\u2019indications et d\u2019instructions donn\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 1, "description": "Appliquer les changements d\u2019activit\u00e9 qui sont demand\u00e9s."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 1, "description": "Contribuer \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es et de solutions en participant \u00e0 des \u00e9changes et des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9 et proposer des am\u00e9liorations."}], "famille": "D\u00e9veloppement commercial", "activitesprincipales": ["V\u00e9rifier les informations sur le prospect", "Contacter el client et pr\u00e9senter l'entreprise et le service \u00e0 vendre", "D\u00e9tecter et sp\u00e9cifier le besoin du prospect et le conseiller dans le choix de solutions adapt\u00e9es", "Proposer un rendez-vous ou un transfert vers un attach\u00e9 commercial pour finaliser la vente", "Mettre \u00e0 jour et d\u00e9velopper la base de donn\u00e9es clients (CRM)", "Assurer le suivi des prospects et effectuer des relances t\u00e9l\u00e9phoniques", "Assurer le reporting"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 14}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 4}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 2}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 4}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Assistant"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 de codification"}, {"ordre": "-2", "nom": "Enqu\u00eateur"}, {"ordre": "-1", "nom": "Agent de s\u00e9curit\u00e9"}, {"ordre": "0", "nom": "Agent d'accueil"}, {"ordre": "0", "nom": "Charg\u00e9 du planning"}, {"ordre": "1", "nom": "\"Hospitality Manager\""}, {"ordre": "1", "nom": "Responsable accueil et billetterie"}, {"ordre": "1", "nom": "Prospecteur d'emploi"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes"}, {"ordre": "1", "nom": "Charg\u00e9 d'administration des ventes"}, {"ordre": "2", "nom": "Consultant en Relations Publics"}, {"ordre": "2", "nom": "Charg\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rencement"}, {"ordre": "3", "nom": "Conseiller support technique"}, {"ordre": "3", "nom": "Attach\u00e9 commercial"}]},
{"titre": "Urbaniste", "formations": ["Bac +5, Ecole d\u2019ing\u00e9nieur ou universit\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9 en informatique"], "experience": "plus de 10 ans", "offres": 177, "competences": [{"titre": "Gestion de Projet", "niveau": 2, "description": "G\u00e9rer un projet ind\u00e9pendant ou un lot au sein d\u2019un programme plus important."}, {"titre": "Analyse et Synth\u00e8se", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins en information et rechercher en continu de nouvelles sources d\u2019informations pertinentes. Elaborer une vision strat\u00e9gique et globale assurant une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e."}, {"titre": "Conviction et Influence", "niveau": 3, "description": "Identifier et d\u00e9crypter les positions des diff\u00e9rents interlocuteurs strat\u00e9giques internes et externes, rep\u00e9rer et toucher les bons relais d\u2019influence aupr\u00e8s des personnes \u00e0 convaincre."}, {"titre": "Orientation client", "niveau": 4, "description": "Anticiper les besoins des clients et de leurs environnements et les orienter dans leur \u00e9volution strat\u00e9gique."}, {"titre": "Communication orale et \u00e9crite\t", "niveau": 2, "description": "Exposer efficacement \u00e0 l\u2019\u00e9crit comme \u00e0 l\u2019oral un raisonnement de fa\u00e7on logique et argument\u00e9e."}, {"titre": "\"Leadership\" et esprit d'entreprise", "niveau": 3, "description": "Promouvoir sa vision aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs internes et externes, et encourager la prise d\u2019initiative de ses \u00e9quipes."}, {"titre": "Travail et animation d'\u00e9quipe", "niveau": 2, "description": "Accompagner un ou deux collaborateurs sur une activit\u00e9 op\u00e9rationnelle ou un projet de l\u2019entreprise."}, {"titre": "Gestion de la performance", "niveau": 1, "description": "Suivre des indicateurs de performance sur son activit\u00e9. D\u00e9tecter et reporter des probl\u00e8mes dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019activit\u00e9."}, {"titre": "Rigueur et Organisation", "niveau": 2, "description": "Prioriser et planifier sa propre charge de travail, \u00e9valuer et corriger les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es."}, {"titre": "Adaptabilit\u00e9 et Flexibilit\u00e9", "niveau": 4, "description": "Anticiper les \u00e9volutions et les changements \u00e0 venir."}, {"titre": "Sens Relationnel", "niveau": 3, "description": "Anticiper les attentes et les r\u00e9actions de ses interlocuteurs pour favoriser un \u00e9change positif et constructif."}, {"titre": "Cr\u00e9ativit\u00e9, sens de l'innovation", "niveau": 2, "description": "Proposer et appliquer des solutions d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es \u00e0 des contextes nouveaux ou diff\u00e9rents."}], "famille": "Gouvernance", "activitesprincipales": ["Analyser les fonctionnalit\u00e9s de l'entreprise", "Identifier les applications de l'entreprise et leur positionnement vis-\u00e0-vis des fonctionnalit\u00e9s", "R\u00e9aliser un diagnostic d'alignement des applications et des fonctionnalit\u00e9s (\u00e9tudes des flux de donn\u00e9es...)", "R\u00e9diger la cible fonctionnelle : le plan d'urbanisme", "Maintenir et mettre \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8rement le plan d'urbanisme", "Diffuser la cartographie du Syst\u00e8me d'Information aupr\u00e8s des utilisateurs et la promouvoir aupr\u00e8s des directions m\u00e9tiers et de la direction g\u00e9n\u00e9rale"], "tailleentreprisesquirecrutent": [{"name": "sans salari\u00e9s", "value": 1}, {"name": "1-9 salari\u00e9s", "value": 21}, {"name": "10-49 salari\u00e9s", "value": 4}, {"name": "50 salari\u00e9s et plus", "value": 18}, {"name": "250 salari\u00e9s et plus", "value": 26}, {"name": "non renseign\u00e9", "value": 5}], "metiersproches": [{"ordre": null, "nom": null}, {"ordre": "-3", "nom": "Consultant m\u00e9tier"}, {"ordre": "-3", "nom": "Directeur des Syst\u00e8mes d'Information"}, {"ordre": "-2", "nom": "Charg\u00e9 des m\u00e9thodes outils et qualit\u00e9"}, {"ordre": "-2", "nom": "Ing\u00e9nieur d\u00e9mant\u00e8lement / d\u00e9construction"}, {"ordre": "-1", "nom": "Consultant avant-vente"}, {"ordre": "0", "nom": "Architecte technique"}, {"ordre": "0", "nom": "Responsable des usages du num\u00e9rique"}, {"ordre": "0", "nom": "Architecte Logiciel"}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 de l'information"}, {"ordre": "2", "nom": "\"Risk Manager\""}, {"ordre": "2", "nom": "Responsable Ing\u00e9nierie et Etudes"}, {"ordre": "2", "nom": "Directeur communication et marketing"}, {"ordre": "2", "nom": "Coach Professionnel"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de projet"}, {"ordre": "3", "nom": "Directeur de \"Business Unit\""}]}
]